每	O
天	O
坚	O
持	O
游	O
泳	O
，	O
感	O
染	O
流	B-dis
感	E-dis
也	O
会	O
好	O
得	O
快	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
0	B-num
1	E-num
日	O
0	B-num
9	E-num
:	O
2	B-num
1	E-num
来	O
源	O
：	O
钱	O
江	O
晚	O
报	O
中	B-gro
小	I-gro
学	I-gro
生	E-gro
下	O
周	O
就	O
要	O
考	O
试	O
了	O
，	O
许	O
多	O
家	B-gro
长	E-gro
孩	B-gro
子	E-gro
鼓	O
足	O
了	O
劲	O
，	O
结	O
果	O
却	O
被	O
不	O
期	O
而	O
遇	O
的	O
流	B-dis
感	E-dis
击	O
倒	O
，	O
不	O
得	O
不	O
请	O
假	O
挤	O
医	O
院	O
。	O

但	O
不	O
想	O
未	O
考	O
就	O
输	O
，	O
有	O
的	O
孩	B-gro
子	E-gro
去	O
不	O
了	O
学	O
校	O
，	O
就	O
坚	O
持	O
上	O
校	O
外	O
培	O
训	O
班	O
，	O
结	O
果	O
病	O
毒	O
传	O
播	O
开	O
来	O
，	O
更	O
多	O
孩	B-gro
子	E-gro
中	O
招	O
；	O
着	O
急	O
的	O
孩	B-gro
子	E-gro
发	O
着	O
高	O
烧	O
想	O
着	O
功	O
课	O
，	O
口	O
中	O
还	O
念	O
念	O
有	O
词	O
…	O
…	O
临	O
考	O
前	O
的	O
病	O
娃	O
和	O
家	B-gro
长	E-gro
都	O
好	O
糟	O
心	O
。	O

上	O
完	O
培	O
训	O
班	O
，	O
回	O
到	O
家	O
就	O
不	O
舒	O
服	O
这	O
两	O
天	O
，	O
陈	O
女	O
士	O
早	O
晨	O
睁	O
开	O
眼	O
C	O
o	O
V	O
第	O
一	O
件	O
事	O
就	O
是	O
摸	O
出	O
体	O
温	O
计	O
给	O
查	O
出	O
流	B-dis
感	E-dis
的	O
女	O
儿	O
测	O
体	O
温	O
。	O

昨	O
日	O
3	B-num
7	E-num
℃	O
，	O
已	O
经	O
回	O
归	O
正	O
常	O
水	O
平	O
，	O
“	O
还	O
好	O
她	O
体	O
质	O
好	O
，	O
只	O
烧	O
了	O
一	O
两	O
天	O
就	O
退	O
烧	O
了	O
，	O
同	O
班	O
同	O
学	O
同	O
期	O
得	O
流	B-dis
感	E-dis
的	O
都	O
还	O
在	O
3	B-num
9	E-num
℃	O
徘	O
徊	O
。	O

”	O
上	O
周	O
六	O
晚	O
上	O
，	O
小	O
姑	O
娘	O
去	O
上	O
最	O
后	O
一	O
堂	O
培	O
训	O
课	O
。	O

“	O
培	O
训	O
班	O
空	O
调	O
开	O
得	O
很	O
足	O
，	O
也	O
不	O
开	O
窗	O
，	O
密	O
不	O
透	O
风	O
的	O
，	O
她	O
边	O
上	O
一	O
个	O
小	O
男	O
孩	O
一	O
直	O
在	O
咳	O
嗽	O
。	O

”	O
陈	O
女	O
士	O
把	O
女	O
儿	O
送	O
到	O
培	O
训	O
班	O
，	O
心	O
里	O
隐	O
隐	O
有	O
些	O
担	O
心	O
。	O

结	O
果	O
第	O
二	O
天	O
早	O
上	O
，	O
小	O
姑	O
娘	O
就	O
没	O
了	O
精	O
神	O
，	O
一	O
副	O
病	O
怏	O
怏	O
的	O
可	O
怜	O
样	O
。	O

一	O
量	O
体	O
温	O
，	O
烧	O
到	O
了	O
3	B-num
8	I-num
.	I-num
7	E-num
℃	O
，	O
陈	O
女	O
士	O
赶	O
紧	O
送	O
她	O
到	O
附	O
近	O
的	O
医	O
院	O
检	O
测	O
流	B-dis
感	E-dis
，	O
“	O
普	O
通	O
的	O
三	B-org
甲	I-org
医	I-org
院	E-org
，	O
我	O
们	O
从	O
早	O
上	O
1	B-num
0	E-num
点	O
等	O
到	O
下	O
午	O
2	S-num
点	O
半	O
才	O
看	O
上	O
，	O
咽	S-nb
拭	O
子	O
检	O
测	O
出	O
来	O
弱	O
阳	O
性	O
甲	B-dis
流	E-dis
。	O

”	O
陈	O
女	O
士	O
联	O
想	O
到	O
培	O
训	O
班	O
的	O
环	O
境	O
，	O
怀	O
疑	O
是	O
培	O
训	O
班	O
里	O
交	O
叉	O
感	O
染	O
，	O
“	O
有	O
的	O
家	B-gro
长	E-gro
不	O
自	O
觉	O
，	O
孩	B-gro
子	E-gro
感	O
冒	O
了	O
也	O
送	O
过	O
来	O
，	O
太	O
容	O
易	O
传	O
染	O
了	O
。	O

”	O
但	O
后	O
来	O
跟	O
学	O
校	O
请	O
假	O
，	O
老	B-gro
师	E-gro
告	O
诉	O
她	O
班	O
上	O
也	O
有	O
其	O
他	O
孩	B-gro
子	E-gro
甲	B-dis
流	E-dis
请	O
假	O
，	O
所	O
以	O
也	O
不	O
排	O
除	O
传	O
染	O
源	O
在	O
学	O
校	O
。	O

请	O
假	O
后	O
，	O
老	B-gro
师	E-gro
每	O
天	O
把	O
作	O
业	O
放	O
在	O
传	O
达	O
室	O
，	O
让	O
家	B-gro
长	E-gro
晚	O
上	O
拿	O
回	O
家	O
，	O
做	O
完	O
后	O
再	O
上	O
传	O
给	O
任	O
课	O
老	B-gro
师	E-gro
。	O

女	O
儿	O
虽	O
然	O
已	O
经	O
退	O
烧	O
，	O
但	O
还	O
是	O
打	O
不	O
起	O
精	O
神	O
写	O
作	O
业	O
，	O
撒	O
娇	O
说	O
浑	O
身	O
酸	O
痛	O
，	O
各	O
种	O
找	O
理	O
由	O
。	O

陈	O
女	O
士	O
倒	O
是	O
很	O
理	O
解	O
女	O
儿	O
的	O
心	O
情	O
，	O
流	B-dis
感	E-dis
当	O
前	O
，	O
作	O
业	O
什	O
么	O
都	O
是	O
浮	O
云	O
，	O
“	O
我	O
们	O
这	O
周	O
应	O
该	O
都	O
请	O
假	O
，	O
退	O
烧	O
了	O
也	O
想	O
让	O
她	O
好	O
好	O
休	O
息	O
，	O
养	O
好	O
身	O
体	O
再	O
准	O
备	O
下	O
周	O
的	O
考	O
试	O
。	O

”	O
每	O
天	O
坚	O
持	O
游	O
泳	O
，	O
感	O
染	O
流	B-dis
感	E-dis
也	O
会	O
好	O
得	O
快	O
1	B-num
2	E-num
月	O
3	B-num
0	E-num
日	O
下	O
午	O
，	O
记	B-gro
者	E-gro
7	S-num
岁	O
的	O
女	B-gro
儿	E-gro
也	O
确	O
诊	O
甲	B-dis
流	E-dis
，	O
在	O
医	O
院	O
里	O
转	O
悠	O
了	O
两	O
个	O
多	O
小	O
时	O
走	O
完	O
整	O
个	O
就	O
诊	O
流	O
程	O
。	O

到	O
家	O
以	O
后	O
，	O
女	O
儿	O
还	O
继	O
续	O
昏	O
睡	O
了	O
两	O
个	O
小	O
时	O
，	O
醒	O
来	O
时	O
，	O
看	O
起	O
来	O
精	O
神	O
百	O
倍	O
，	O
就	O
跟	O
个	O
没	O
事	O
儿	O
人	O
一	O
样	O
，	O
还	O
绘	O
声	O
绘	O
色	O
地	O
跟	O
外	O
婆	O
讲	O
：	O
“	O
这	O
次	O
抽	O
血	O
我	O
没	O
哭	O
，	O
就	O
手	B-nb
指	E-nb
头	O
上	O
扎	O
了	O
一	O
下	O
，	O
跟	O
被	O
蚊	B-ani
子	E-ani
咬	O
差	O
不	O
多	O
。	O

”	O
外	O
婆	O
给	O
孩	B-gro
子	E-gro
准	O
备	O
了	O
清	O
淡	O
的	O
晚	O
餐	O
，	O
一	O
碗	O
白	O
粥	O
加	O
一	O
个	O
肉	O
松	O
小	O
面	O
包	O
，	O
小	O
姑	O
娘	O
乖	O
乖	O
吃	O
下	O
，	O
继	O
续	O
坐	O
在	O
床	O
上	O
看	O
书	O
又	O
看	O
了	O
会	O
儿	O
动	O
画	O
片	O
。	O

但	O
人	O
总	O
归	O
是	O
没	O
力	O
气	O
。	O

1	B-num
0	E-num
点	O
左	O
右	O
，	O
女	O
儿	O
开	O
始	O
脸	O
色	O
泛	O
红	O
、	O
额	B-nb
头	E-nb
发	O
烫	O
，	O
睡	O
着	O
也	O
不	O
那	O
么	O
安	O
耽	O
了	O
，	O
我	O
让	O
她	O
多	O
喝	O
水	O
，	O
可	O
惜	O
没	O
用	O
，	O
很	O
快	O
体	O
温	O
飚	O
到	O
3	B-num
9	E-num
℃	O
以	O
上	O
，	O
只	O
能	O
起	O
床	O
给	O
她	O
吃	O
下	O
退	O
烧	O
药	O
，	O
但	O
好	O
像	O
不	O
起	O
什	O
么	O
作	O
用	O
，	O
后	O
半	O
夜	O
我	O
时	O
不	O
时	O
伸	O
手	O
去	O
摸	O
，	O
脑	B-nb
门	E-nb
都	O
烫	O
得	O
吓	O
人	O
。	O

这	O
种	O
情	O
况	O
下	O
，	O
说	O
不	O
担	O
心	O
是	O
假	O
的	O
，	O
一	O
整	O
晚	O
，	O
我	O
都	O
几	O
乎	O
没	O
好	O
好	O
睡	O
觉	O
，	O
女	O
儿	O
辗	O
转	O
反	O
侧	O
，	O
烧	O
得	O
稀	O
里	O
糊	O
涂	O
还	O
说	O
梦	O
话	O
，	O
断	O
断	O
续	O
续	O
听	O
清	O
了	O
几	O
句	O
，	O
“	O
墙	O
角	O
数	O
枝	O
梅	O
…	O
…	O
为	O
有	O
暗	O
香	O
来	O
”	O
，	O
于	O
是	O
一	O
阵	O
心	O
酸	O
。	O

好	O
不	O
容	O
易	O
挨	O
到	O
早	O
上	O
6	S-num
点	O
多	O
起	O
床	O
，	O
给	O
女	O
儿	O
量	O
了	O
体	O
温	O
，	O
终	O
于	O
下	O
降	O
到	O
了	O
3	B-num
9	E-num
℃	O
以	O
下	O
，	O
说	O
起	O
话	O
来	O
精	O
神	O
也	O
还	O
不	O
错	O
。	O

这	O
说	O
明	O
，	O
她	O
跟	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
抗	O
争	O
了	O
一	O
晚	O
上	O
，	O
病	O
毒	O
败	O
下	O
阵	O
来	O
，	O
她	O
离	O
恢	O
复	O
健	O
康	O
又	O
近	O
了	O
一	O
大	O
步	O
。	O

女	O
儿	O
恢	O
复	O
不	O
错	O
，	O
我	O
觉	O
得	O
与	O
平	O
时	O
她	O
每	O
天	O
坚	O
持	O
游	O
泳	O
锻	O
炼	O
有	O
关	O
。	O

毕	O
竟	O
抵	O
抗	O
力	O
增	O
强	O
了	O
，	O
抗	O
病	O
毒	O
的	O
能	O
力	O
也	O
强	O
了	O
。	O

希	O
望	O
更	O
多	O
的	O
家	B-gro
长	E-gro
，	O
无	O
论	O
孩	B-gro
子	E-gro
学	O
业	O
多	O
忙	O
都	O
要	O
让	O
孩	B-gro
子	E-gro
多	O
锻	O
炼	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
崔	B-nr
元	I-nr
苑	E-nr
、	O
杨	B-nr
迪	E-nr
)	O
预	O
防	O
流	B-dis
感	E-dis
这	O
几	O
点	O
一	O
定	O
要	O
记	O
牢	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
0	B-num
7	E-num
日	O
1	B-num
1	E-num
:	O
0	B-num
5	E-num
来	O
源	O
：	O
广	B-geo
州	E-geo
日	O
报	O
冬	O
春	O
季	O
流	B-dis
感	E-dis
相	O
对	O
高	O
发	O
，	O
婴	B-gro
幼	I-gro
儿	E-gro
、	O
老	B-gro
人	E-gro
、	O
孕	B-gro
妇	E-gro
、	O
肥	O
胖	O
和	O
有	O
基	O
础	O
病	O
的	O
人	O
群	O
尤	O
应	O
警	O
惕	O
。	O

专	O
家	O
提	O
醒	O
，	O
做	O
好	O
预	O
防	O
功	O
课	O
可	O
以	O
有	O
效	O
远	O
离	O
流	B-dis
感	E-dis
。	O

流	B-dis
感	E-dis
不	O
同	O
于	O
一	O
般	O
感	O
冒	O
广	B-org
州	I-org
医	I-org
科	I-org
大	I-org
学	I-org
附	I-org
属	I-org
第	I-org
三	I-org
医	I-org
院	E-org
感	O
染	O
疾	O
病	O
科	O
潘	B-nr
兴	I-nr
飞	E-nr
副	O
主	O
任	O
医	O
师	O
介	O
绍	O
，	O
流	O
行	O
性	O
感	O
冒	O
不	O
同	O
于	O
一	O
般	O
的	O
感	O
冒	O
，	O
它	O
是	O
由	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
引	O
起	O
的	O
急	O
性	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
传	O
染	O
疾	O
病	O
，	O
比	O
普	O
通	O
感	O
染	O
症	O
状	O
重	O
、	O
传	O
染	O
性	O
强	O
，	O
尤	O
其	O
是	O
甲	B-dis
型	I-dis
流	I-dis
感	E-dis
由	O
于	O
其	O
病	O
毒	O
易	O
发	O
生	O
变	O
异	O
，	O
而	O
使	O
人	O
群	O
普	O
遍	O
易	O
感	O
，	O
发	O
病	O
率	O
高	O
。	O

“	O
我	O
国	O
流	B-dis
感	E-dis
多	O
发	O
生	O
在	O
冬	O
春	O
季	O
。	O

”	O
潘	B-nr
兴	I-nr
飞	E-nr
指	O
出	O
，	O
甲	B-dis
型	I-dis
流	I-dis
感	E-dis
的	O
传	O
染	O
源	O
是	O
患	B-gro
者	E-gro
和	O
无	B-gro
症	I-gro
状	I-gro
感	I-gro
染	I-gro
者	E-gro
，	O
可	O
以	O
在	O
人	O
与	O
人	O
之	O
间	O
传	O
播	O
，	O
主	O
要	O
是	O
通	O
过	O
飞	B-nb
沫	E-nb
经	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
引	O
发	O
传	O
播	O
，	O
还	O
可	O
通	O
过	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	I-nb
分	I-nb
泌	I-nb
物	E-nb
、	O
体	B-nb
液	E-nb
和	O
被	O
病	O
毒	O
污	O
染	O
的	O
物	O
品	O
直	O
接	O
或	O
间	O
接	O
接	O
触	O
引	O
发	O
传	O
播	O
。	O

这	O
几	O
类	O
人	O
需	O
特	O
别	O
警	O
惕	O
“	O
流	B-dis
感	E-dis
最	O
常	O
见	O
的	O
表	O
现	O
为	O
急	O
性	O
高	O
热	O
。	O

”	O
潘	B-nr
兴	I-nr
飞	E-nr
指	O
出	O
，	O
除	O
了	O
高	O
热	O
，	O
患	B-gro
者	E-gro
常	O
伴	O
随	O
头	S-nb
痛	O
、	O
咽	S-nb
痛	O
、	O
乏	O
力	O
、	O
全	O
身	O
酸	O
痛	O
、	O
畏	O
寒	O
、	O
食	O
欲	O
减	O
退	O
等	O
症	O
状	O
，	O
流	O
涕	O
、	O
喷	O
嚏	O
症	O
状	O
相	O
对	O
较	O
轻	O
，	O
部	O
分	O
患	B-gro
者	E-gro
也	O
有	O
咳	O
嗽	O
、	O
咳	O
痰	O
的	O
表	O
现	O
，	O
甚	O
至	O
出	O
现	O
腹	S-nb
泻	O
、	O
呕	O
吐	O
等	O
消	B-nb
化	I-nb
道	E-nb
症	O
状	O
。	O

潘	B-nr
兴	I-nr
飞	E-nr
提	O
醒	O
，	O
婴	B-gro
幼	I-gro
儿	E-gro
、	O
老	B-gro
人	E-gro
、	O
孕	B-gro
妇	E-gro
、	O
肥	O
胖	O
和	O
基	O
础	O
病	O
较	O
多	O
的	O
患	B-gro
者	E-gro
容	O
易	O
发	O
展	O
为	O
重	O
症	O
，	O
病	O
情	O
进	O
展	O
迅	O
速	O
，	O
可	O
继	O
发	O
严	O
重	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
、	O
急	B-dis
性	I-dis
呼	I-dis
吸	I-dis
窘	I-dis
迫	I-dis
综	I-dis
合	I-dis
征	E-dis
、	O
肺	B-dis
出	I-dis
血	E-dis
、	O
胸	B-dis
腔	I-dis
积	I-dis
液	E-dis
、	O
全	B-nb
血	I-nb
细	I-nb
胞	E-nb
减	O
少	O
等	O
，	O
要	O
高	O
度	O
警	O
惕	O
。	O

预	O
防	O
流	B-dis
感	E-dis
谨	O
记	O
这	O
几	O
点	O
潘	B-nr
兴	I-nr
飞	E-nr
提	O
醒	O
，	O
预	O
防	O
流	B-dis
感	E-dis
，	O
日	O
常	O
要	O
尽	O
量	O
减	O
少	O
进	O
入	O
人	O
群	O
密	O
集	O
区	O
域	O
，	O
在	O
公	O
共	O
场	O
所	O
可	O
佩	O
戴	O
口	O
罩	O
，	O
接	O
触	O
可	O
疑	O
的	O
流	B-gro
感	I-gro
患	I-gro
者	E-gro
后	O
应	O
用	O
肥	O
皂	O
或	O
手	O
消	O
毒	O
液	O
洗	O
手	S-nb
，	O
注	O
意	O
个	O
人	O
卫	O
生	O
。	O

对	O
于	O
流	B-dis
感	E-dis
感	O
染	O
高	O
危	O
人	O
群	O
，	O
可	O
提	O
前	O
接	O
种	O
流	B-med
感	I-med
疫	I-med
苗	E-med
或	O
口	O
服	O
奥	B-med
司	I-med
他	I-med
韦	I-med
抗	I-med
病	I-med
毒	I-med
药	I-med
物	E-med
预	O
防	O
感	O
染	O
，	O
但	O
药	O
物	O
预	O
防	O
并	O
不	O
能	O
代	O
替	O
疫	O
苗	O
接	O
种	O
的	O
效	O
果	O
。	O

如	O
果	O
在	O
流	B-dis
感	E-dis
高	O
发	O
季	O
节	O
出	O
现	O
了	O
突	O
发	O
高	O
热	O
，	O
伴	O
随	O
全	O
身	O
乏	O
力	O
、	O
头	S-nb
痛	O
、	O
肌	B-nb
肉	E-nb
酸	O
痛	O
、	O
咽	S-nb
痛	O
、	O
食	O
欲	O
不	O
佳	O
、	O
流	O
涕	O
、	O
鼻	S-nb
塞	O
、	O
打	O
喷	O
嚏	O
、	O
咳	O
嗽	O
、	O
咳	O
痰	O
等	O
症	O
状	O
，	O
应	O
尽	O
早	O
到	O
医	O
院	O
感	O
染	O
科	O
就	O
诊	O
，	O
以	O
便	O
及	O
时	O
接	O
受	O
治	O
疗	O
，	O
避	O
免	O
发	O
展	O
为	O
重	O
症	O
。	O

目	O
前	O
，	O
所	O
有	O
患	B-gro
者	E-gro
均	O
在	O
武	B-geo
汉	E-geo
市	O
医	O
疗	O
机	O
构	O
接	O
受	O
隔	O
离	O
治	O
疗	O
，	O
除	O
重	O
症	O
外	O
的	O
患	B-gro
者	E-gro
生	O
命	O
体	O
征	O
总	O
体	O
稳	O
定	O
，	O
无	O
死	O
亡	O
病	O
例	O
。	O

病	O
原	O
鉴	O
定	O
和	O
病	O
因	O
溯	O
源	O
工	O
作	O
仍	O
在	O
进	O
一	O
步	O
进	O
行	O
中	O
。	O

病	B-dis
毒	I-dis
性	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
多	O
见	O
于	O
冬	O
春	O
季	O
，	O
可	O
散	O
发	O
或	O
暴	O
发	O
流	O
行	O
，	O
如	O
何	O
预	O
防	O
？	O

中	O
青	O
报	O
·	O
中	O
青	O
网	O
记	B-gro
者	E-gro
采	O
访	O
了	O
北	B-org
京	I-org
大	I-org
学	I-org
第	I-org
一	I-org
医	I-org
院	E-org
感	O
染	O
管	O
理	O
-	O
疾	O
病	O
预	O
防	O
控	O
制	O
处	O
学	O
科	O
带	O
头	O
人	O
李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
，	O
她	O
表	O
示	O
，	O
病	O
毒	O
“	O
青	O
睐	O
”	O
那	O
些	O
通	O
风	O
状	O
况	O
差	O
的	O
环	O
境	O
和	O
卫	O
生	O
意	O
识	O
薄	O
弱	O
、	O
抵	O
抗	O
力	O
低	O
下	O
的	O
人	O
群	O
。	O

普	O
通	O
医	O
用	O
外	O
科	O
口	O
罩	O
可	O
以	O
起	O
到	O
防	O
护	O
作	O
用	O
李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
解	O
释	O
说	O
，	O
病	B-dis
毒	I-dis
性	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
以	O
飞	B-nb
沫	E-nb
传	O
播	O
为	O
主	O
，	O
常	O
见	O
的	O
病	O
原	O
体	O
是	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
、	O
副	B-pat
流	I-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
、	O
巨	B-pat
细	I-pat
胞	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
、	O
腺	B-pat
病	I-pat
毒	E-pat
、	O
鼻	B-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
此	O
外	O
还	O
有	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
2	B-num
0	I-num
0	I-num
3	E-num
年	O
流	O
行	O
的	O
非	B-dis
典	E-dis
（	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
）	O
的	O
病	O
原	O
体	O
就	O
是	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
。	O

鉴	O
于	O
这	O
些	O
病	O
毒	O
以	O
飞	B-nb
沫	E-nb
传	O
播	O
为	O
主	O
，	O
因	O
此	O
预	O
防	O
病	B-dis
毒	I-dis
性	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
，	O
正	O
确	O
佩	O
戴	O
医	O
用	O
外	O
科	O
口	O
罩	O
是	O
一	O
个	O
重	O
要	O
方	O
法	O
。	O

李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
告	O
诉	O
记	B-gro
者	E-gro
，	O
普	O
通	O
的	O
医	O
用	O
外	O
科	O
口	O
罩	O
就	O
可	O
以	O
起	O
到	O
防	O
护	O
作	O
用	O
。	O

戴	O
口	O
罩	O
时	O
要	O
让	O
鼻	S-nb
夹	O
紧	O
贴	O
鼻	B-nb
翼	E-nb
，	O
还	O
要	O
把	O
口	O
罩	O
褶	O
皱	O
拉	O
至	O
下	B-nb
巴	E-nb
部	O
位	O
，	O
保	O
证	O
鼻	B-nb
子	E-nb
和	O
嘴	B-nb
巴	E-nb
被	O
完	O
全	O
罩	O
起	O
来	O
，	O
这	O
样	O
可	O
以	O
有	O
效	O
预	O
防	O
以	O
飞	B-nb
沫	E-nb
传	O
播	O
为	O
主	O
的	O
病	O
毒	O
性	O
感	O
染	O
。	O

同	O
时	O
，	O
被	O
感	O
染	O
的	O
患	B-gro
者	E-gro
也	O
应	O
该	O
佩	O
戴	O
口	O
罩	O
，	O
防	O
止	O
病	O
毒	O
传	O
染	O
给	O
其	O
他	O
人	O
。	O

李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
不	O
建	O
议	O
佩	O
戴	O
医	O
用	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
，	O
因	O
为	O
医	O
用	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
虽	O
然	O
提	O
高	O
了	O
过	O
滤	O
病	O
毒	O
颗	O
粒	O
的	O
效	O
果	O
，	O
但	O
是	O
透	O
气	O
性	O
差	O
，	O
长	O
时	O
间	O
佩	O
戴	O
会	O
导	O
致	O
缺	O
氧	O
，	O
从	O
而	O
降	O
低	O
人	O
体	O
抵	O
抗	O
力	O
；	O
只	O
有	O
在	O
预	O
防	O
经	O
空	O
气	O
传	O
播	O
疾	O
病	O
如	O
开	O
放	O
性	O
肺	B-dis
结	I-dis
核	E-dis
、	O
麻	B-dis
疹	E-dis
等	O
疾	O
病	O
时	O
才	O
需	O
要	O
佩	O
戴	O
医	O
用	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
。	O

在	O
预	O
防	O
病	B-dis
毒	I-dis
性	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
方	O
面	O
，	O
李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
认	O
为	O
加	O
强	O
身	O
体	O
锻	O
炼	O
、	O
提	O
高	O
自	O
身	O
免	O
疫	O
力	O
的	O
重	O
要	O
性	O
是	O
排	O
在	O
第	O
一	O
位	O
的	O
，	O
在	O
同	O
样	O
的	O
环	O
境	O
中	O
，	O
免	O
疫	O
力	O
差	O
的	O
人	O
更	O
容	O
易	O
被	O
病	O
毒	O
侵	O
袭	O
。	O

此	O
外	O
，	O
还	O
应	O
该	O
勤	O
洗	O
手	S-nb
、	O
家	O
里	O
要	O
定	O
期	O
开	O
窗	O
通	O
风	O
、	O
少	O
去	O
人	O
群	O
密	O
集	O
区	O
。	O

李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
提	O
倡	O
“	O
咳	O
嗽	O
礼	O
仪	O
”	O
，	O
也	O
就	O
是	O
人	O
在	O
打	O
喷	O
嚏	O
或	O
者	O
咳	O
嗽	O
时	O
，	O
不	O
要	O
直	O
接	O
用	O
手	S-nb
去	O
遮	O
挡	O
，	O
应	O
该	O
用	O
纸	O
巾	O
遮	O
挡	O
，	O
如	O
果	O
来	O
不	O
及	O
的	O
话	O
，	O
要	O
用	O
胳	B-nb
膊	E-nb
遮	O
挡	O
。	O

“	O
因	O
为	O
如	O
果	O
用	O
手	S-nb
遮	O
挡	O
，	O
手	S-nb
就	O
容	O
易	O
被	O
病	O
毒	O
污	O
染	O
，	O
人	O
们	O
在	O
接	O
下	O
来	O
的	O
握	O
手	S-nb
、	O
扶	O
栏	O
杆	O
、	O
吃	O
东	O
西	O
、	O
抠	O
鼻	B-nb
子	E-nb
等	O
动	O
作	O
中	O
都	O
会	O
用	O
到	O
手	O
，	O
不	O
经	O
意	O
间	O
，	O
病	O
毒	O
可	O
能	O
就	O
传	O
播	O
出	O
去	O
了	O
”	O
。	O

我	O
国	O
医	O
疗	O
系	O
统	O
在	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
传	O
染	O
病	O
方	O
面	O
的	O
防	O
控	O
能	O
力	O
大	O
大	O
提	O
高	O
作	O
为	O
我	O
国	O
院	O
感	O
管	O
理	O
防	O
控	O
体	O
系	O
建	O
设	O
的	O
重	O
要	O
推	O
动	O
人	O
，	O
李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
参	O
与	O
制	O
定	O
过	O
《	O
中	O
华	O
人	O
民	O
共	O
和	O
国	O
传	O
染	O
病	O
防	O
治	O
法	O
》	O
《	O
医	O
院	O
预	O
防	O
与	O
控	O
制	O
传	O
染	O
性	O
非	B-dis
典	I-dis
型	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
（	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
）	O
医	O
院	O
感	O
染	O
的	O
技	O
术	O
指	O
南	O
》	O
等	O
。	O

（	O
院	O
感	O
管	O
理	O
主	O
要	O
工	O
作	O
目	O
标	O
是	O
预	O
防	O
传	O
染	O
病	O
在	O
医	O
院	O
的	O
暴	O
发	O
—	O
—	O
记	B-gro
者	E-gro
注	O
）	O
李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
表	O
示	O
，	O
面	O
对	O
这	O
次	O
武	B-geo
汉	E-geo
病	B-dis
毒	I-dis
性	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
，	O
民	O
众	O
可	O
以	O
不	O
用	O
恐	O
慌	O
。	O

李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
介	O
绍	O
了	O
一	O
位	O
患	B-gro
者	E-gro
来	O
到	O
医	O
院	O
后	O
的	O
分	O
诊	O
流	O
程	O
：	O
首	O
先	O
会	O
进	O
行	O
预	O
检	O
分	O
诊	O
，	O
将	O
患	B-gro
者	E-gro
进	O
行	O
分	O
类	O
诊	O
治	O
，	O
其	O
次	O
对	O
需	O
要	O
隔	O
离	O
的	O
患	B-gro
者	E-gro
会	O
采	O
取	O
相	O
应	O
的	O
措	O
施	O
进	O
行	O
隔	O
离	O
，	O
如	O
发	O
现	O
是	O
疑	O
似	O
传	O
染	O
病	O
患	B-gro
者	E-gro
，	O
且	O
病	O
原	O
体	O
不	O
明	O
确	O
，	O
会	O
进	O
行	O
单	O
间	O
隔	O
离	O
，	O
病	O
原	O
体	O
明	O
确	O
则	O
可	O
以	O
是	O
多	O
人	O
间	O
隔	O
离	O
。	O

与	O
此	O
同	O
时	O
，	O
医	O
院	O
还	O
会	O
对	O
医	B-gro
护	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
和	O
探	O
视	O
的	O
家	O
属	O
进	O
行	O
防	O
护	O
管	O
理	O
，	O
根	O
据	O
需	O
要	O
提	O
供	O
相	O
应	O
的	O
防	O
护	O
用	O
品	O
，	O
如	O
发	O
放	O
口	O
罩	O
、	O
做	O
好	O
手	S-nb
卫	O
生	O
。	O

李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
举	O
例	O
说	O
，	O
现	O
在	O
在	O
医	O
院	O
，	O
关	O
于	O
手	S-nb
卫	O
生	O
的	O
设	O
施	O
和	O
速	O
干	O
型	O
消	O
毒	O
剂	O
的	O
配	O
备	O
都	O
比	O
较	O
齐	O
全	O
，	O
可	O
及	O
性	O
也	O
很	O
高	O
，	O
医	B-gro
务	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
会	O
提	O
醒	O
发	O
热	O
、	O
咳	O
嗽	O
等	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
传	O
染	O
病	O
患	B-gro
者	E-gro
佩	O
戴	O
口	O
罩	O
，	O
有	O
些	O
医	O
院	O
为	O
方	O
便	O
患	B-gro
者	E-gro
和	O
家	O
属	O
还	O
配	O
备	O
了	O
口	O
罩	O
售	O
卖	O
机	O
，	O
这	O
些	O
措	O
施	O
大	O
大	O
提	O
升	O
了	O
我	O
国	O
医	O
疗	O
系	O
统	O
在	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
传	O
染	O
病	O
方	O
面	O
的	O
防	O
控	O
能	O
力	O
。	O

李	B-nr
六	I-nr
亿	E-nr
表	O
示	O
，	O
在	O
2	B-num
0	I-num
0	I-num
3	E-num
年	O
暴	O
发	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
之	O
后	O
，	O
国	O
家	O
制	O
定	O
和	O
完	O
善	O
了	O
一	O
系	O
列	O
传	O
染	O
病	O
和	O
医	O
院	O
感	O
染	O
防	O
控	O
相	O
关	O
的	O
法	O
律	O
法	O
规	O
，	O
大	O
大	O
促	O
进	O
和	O
规	O
范	O
了	O
各	O
级	O
医	O
疗	O
机	O
构	O
传	O
染	O
病	O
和	O
医	O
院	O
感	O
染	O
的	O
防	O
控	O
工	O
作	O
。	O

各	O
级	O
医	O
院	O
依	O
据	O
国	O
家	O
法	O
规	O
与	O
标	O
准	O
制	O
定	O
出	O
了	O
配	O
套	O
制	O
度	O
落	O
实	O
，	O
建	O
立	O
了	O
相	O
应	O
的	O
管	O
理	O
部	O
门	O
和	O
专	O
业	O
队	O
伍	O
，	O
加	O
强	O
了	O
专	B-gro
业	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
传	O
染	O
病	O
和	O
医	O
院	O
感	O
染	O
管	O
理	O
知	O
识	O
与	O
技	O
能	O
的	O
培	O
训	O
，	O
而	O
且	O
医	O
院	O
的	O
管	O
理	O
部	O
门	O
、	O
临	O
床	O
、	O
医	O
技	O
、	O
后	O
勤	O
等	O
相	O
互	O
协	O
作	O
，	O
为	O
传	O
染	O
病	O
的	O
防	O
控	O
建	O
立	O
了	O
比	O
较	O
完	O
善	O
的	O
体	O
系	O
。	O

（	O
记	B-gro
者	E-gro
刘	B-nr
昶	I-nr
荣	E-nr
）	O
(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
心	I-nr
怡	E-nr
、	O
崔	B-nr
元	I-nr
苑	E-nr
)	O
呼	O
吸	O
科	O
病	O
房	O
出	O
多	O
少	O
入	O
多	O
少	O
一	O
床	O
难	O
求	O
1	S-num
月	O
流	B-dis
感	E-dis
达	O
高	O
峰	O
期	O
专	O
家	O
：	O
科	O
学	O
防	O
治	O
流	B-dis
感	E-dis
并	O
不	O
可	O
怕	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
0	B-num
8	E-num
日	O
1	B-num
0	E-num
:	O
5	B-num
7	E-num
来	O
源	O
：	O
燕	O
赵	O
晚	O
报	O
日	O
前	O
，	O
省	B-org
疾	I-org
控	I-org
中	I-org
心	E-org
发	O
布	O
信	O
息	O
，	O
预	O
计	O
今	O
年	O
1	S-num
月	O
流	B-dis
感	E-dis
达	O
到	O
高	O
峰	O
期	O
，	O
甲	O
、	O
乙	B-pat
型	I-pat
流	I-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
可	O
能	O
会	O
共	O
同	O
流	O
行	O
。	O

那	O
么	O
，	O
现	O
在	O
情	O
况	O
到	O
底	O
如	O
何	O
？	O

记	B-gro
者	E-gro
连	O
日	O
来	O
探	O
访	O
发	O
现	O
，	O
有	O
的	O
医	O
院	O
急	O
诊	O
患	B-gro
者	E-gro
明	O
显	O
增	O
加	O
，	O
不	O
少	O
家	O
庭	O
还	O
出	O
现	O
了	O
一	O
个	O
患	B-gro
儿	E-gro
传	O
染	O
一	O
家	O
子	O
的	O
现	O
象	O
。	O

流	B-dis
感	E-dis
高	O
发	O
，	O
给	O
人	O
们	O
的	O
生	O
活	O
带	O
来	O
了	O
不	O
少	O
麻	O
烦	O
，	O
有	O
的	O
家	B-gro
长	E-gro
一	O
看	O
到	O
孩	B-gro
子	E-gro
感	O
冒	O
，	O
就	O
心	O
急	O
火	O
燎	O
地	O
去	O
医	O
院	O
，	O
不	O
过	O
医	O
疗	O
专	O
家	O
提	O
醒	O
：	O
只	O
要	O
科	O
学	O
防	O
治	O
，	O
对	O
症	O
下	O
药	O
，	O
其	O
实	O
流	B-dis
感	E-dis
并	O
不	O
可	O
怕	O
。	O

宝	O
宝	O
病	O
倒	O
妈	O
妈	O
心	O
焦	O
，	O
家	B-gro
长	E-gro
和	O
大	O
夫	O
联	O
手	O
战	O
流	B-dis
感	E-dis
1	S-num
月	O
5	S-num
日	O
一	O
早	O
，	O
河	B-org
北	I-org
省	I-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
呼	O
吸	O
一	O
科	O
主	O
任	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
早	O
早	O
起	O
床	O
，	O
洗	O
漱	O
完	O
，	O
他	O
从	O
冰	O
箱	O
里	O
拿	O
出	O
一	O
袋	O
牛	O
奶	O
就	O
匆	O
匆	O
往	O
医	O
院	O
赶	O
。	O

“	O
自	O
从	O
进	O
入	O
流	B-dis
感	E-dis
高	O
发	O
季	O
，	O
我	O
每	O
个	O
周	O
六	O
周	O
日	O
全	O
都	O
排	O
上	O
了	O
门	O
诊	O
，	O
每	O
次	O
到	O
诊	O
室	O
的	O
时	O
候	O
，	O
就	O
已	O
经	O
有	O
患	B-gro
者	E-gro
在	O
诊	O
室	O
等	O
候	O
了	O
，	O
所	O
以	O
我	O
每	O
次	O
都	O
会	O
早	O
点	O
过	O
去	O
。	O

”	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
说	O
。	O

7	S-num
时	O
4	B-num
5	E-num
分	O
，	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
来	O
到	O
位	O
于	O
河	B-org
北	I-org
省	I-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
二	O
楼	O
大	O
厅	O
南	O
部	O
的	O
儿	O
内	O
科	O
诊	O
室	O
一	O
区	O
。	O

此	O
时	O
，	O
门	O
口	O
已	O
经	O
挤	O
得	O
满	O
满	O
的	O
。	O

“	O
主	O
任	O
，	O
我	O
家	O
孩	B-gro
子	E-gro
已	O
经	O
发	O
烧	O
4	S-num
天	O
了	O
，	O
高	O
烧	O
不	O
退	O
，	O
还	O
经	O
常	O
咳	O
嗽	O
，	O
之	O
前	O
医	O
生	O
给	O
开	O
了	O
些	O
药	O
，	O
但	O
孩	B-gro
子	E-gro
还	O
是	O
一	O
直	O
发	O
烧	O
3	B-num
9	E-num
℃	O
多	O
。	O

请	O
问	O
我	O
孩	B-gro
子	E-gro
的	O
情	O
况	O
，	O
会	O
是	O
流	B-dis
感	E-dis
吗	O
？	O

”	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
刚	O
进	O
诊	O
室	O
还	O
没	O
坐	O
下	O
，	O
一	O
位	O
抱	O
着	O
孩	B-gro
子	E-gro
的	O
母	O
亲	O
焦	O
急	O
地	O
说	O
。	O

听	O
到	O
孩	B-gro
子	E-gro
母	O
亲	O
的	O
话	O
，	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
赶	O
忙	O
穿	O
好	O
白	O
大	O
褂	O
进	O
入	O
工	O
作	O
状	O
态	O
。	O

他	O
检	O
查	O
后	O
，	O
告	O
诉	O
孩	B-gro
子	E-gro
的	O
母	O
亲	O
孩	B-gro
子	E-gro
肺	S-nb
里	O
没	O
事	O
，	O
但	O
是	O
孩	B-gro
子	E-gro
的	O
症	O
状	O
符	O
合	O
流	B-dis
感	E-dis
的	O
症	O
状	O
，	O
由	O
于	O
缺	O
乏	O
必	O
要	O
的	O
相	O
关	O
检	O
查	O
指	O
标	O
，	O
仅	O
凭	O
症	O
状	O
无	O
法	O
明	O
确	O
得	O
出	O
结	O
论	O
，	O
建	O
议	O
做	O
一	O
个	O
血	S-nb
常	O
规	O
和	O
咽	S-nb
拭	O
子	O
检	O
测	O
。	O

在	O
开	O
完	O
化	O
验	O
检	O
查	O
单	O
后	O
，	O
这	O
位	O
母	O
亲	O
抱	O
着	O
孩	B-gro
子	E-gro
就	O
匆	O
匆	O
离	O
去	O
了	O
。	O

“	O
前	O
些	O
日	O
子	O
孩	B-gro
子	E-gro
一	O
直	O
发	O
烧	O
，	O
现	O
在	O
烧	O
退	O
了	O
又	O
一	O
直	O
咳	O
嗽	O
，	O
咳	O
嗽	O
了	O
半	O
个	O
多	O
月	O
了	O
，	O
吃	O
药	O
也	O
不	O
见	O
好	O
，	O
请	O
问	O
该	O
怎	O
么	O
办	O
？	O

”	O
还	O
没	O
喘	O
口	O
气	O
，	O
又	O
有	O
一	O
对	O
家	B-gro
长	E-gro
抱	O
着	O
孩	B-gro
子	E-gro
进	O
来	O
说	O
。	O

“	O
孩	B-gro
子	E-gro
先	O
发	O
烧	O
后	O
咳	O
嗽	O
，	O
一	O
般	O
来	O
说	O
先	O
发	O
烧	O
时	O
多	O
是	O
有	O
感	O
染	O
、	O
有	O
炎	O
症	O
，	O
至	O
于	O
咳	O
嗽	O
时	O
间	O
较	O
长	O
，	O
原	O
因	O
就	O
比	O
较	O
多	O
了	O
。	O

在	O
治	O
疗	O
时	O
，	O
一	O
方	O
面	O
要	O
注	O
意	O
控	O
制	O
感	O
染	O
，	O
另	O
一	O
方	O
面	O
则	O
要	O
通	O
过	O
必	O
要	O
的	O
检	O
测	O
，	O
通	O
过	O
用	O
药	O
或	O
雾	O
化	O
等	O
对	O
孩	B-gro
子	E-gro
进	O
行	O
消	O
炎	O
、	O
止	O
咳	O
、	O
抗	O
过	O
敏	O
治	O
疗	O
。	O

”	O
…	O
…	O
9	S-num
时	O
1	B-num
0	E-num
分	O
，	O
之	O
前	O
那	O
位	O
母	O
亲	O
抱	O
着	O
孩	B-gro
子	E-gro
拿	O
着	O
检	O
验	O
结	O
果	O
回	O
来	O
了	O
：	O
流	B-dis
感	E-dis
阳	O
性	O
。	O

“	O
孩	B-gro
子	E-gro
得	O
了	O
流	B-dis
感	E-dis
，	O
不	O
过	O
不	O
要	O
太	O
着	O
急	O
，	O
孩	B-gro
子	E-gro
的	O
症	O
状	O
比	O
较	O
轻	O
，	O
吃	O
点	O
奥	B-med
司	I-med
他	I-med
韦	E-med
，	O
体	O
质	O
好	O
的	O
话	O
估	O
计	O
两	O
三	O
天	O
烧	O
就	O
退	O
了	O
。	O

”	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
边	O
说	O
边	O
给	O
孩	B-gro
子	E-gro
开	O
着	O
药	O
。	O

“	O
进	O
入	O
流	B-dis
感	E-dis
高	O
发	O
季	O
以	O
后	O
，	O
我	O
几	O
乎	O
每	O
次	O
出	O
诊	O
都	O
得	O
看	O
1	B-num
0	I-num
0	E-num
多	O
个	O
孩	B-gro
子	E-gro
。	O

”	O
田	B-nr
利	I-nr
远	E-nr
说	O
，	O
“	O
我	O
们	O
呼	O
吸	O
一	O
科	O
病	O
房	O
有	O
1	B-num
0	I-num
0	E-num
多	O
个	O
床	O
位	O
，	O
早	O
就	O
住	O
满	O
了	O
，	O
而	O
且	O
每	O
次	O
都	O
是	O
出	O
多	O
少	O
入	O
多	O
少	O
，	O
一	O
床	O
难	O
求	O
。	O

”	O
急	O
诊	O
输	O
液	O
大	O
厅	O
一	O
天	O
最	O
多	O
7	B-num
0	I-num
0	E-num
个	O
孩	B-gro
子	E-gro
输	O
液	O
1	S-num
月	O
5	S-num
日	O
1	B-num
4	E-num
时	O
，	O
记	B-gro
者	E-gro
再	O
次	O
来	O
到	O
了	O
省	B-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
门	O
诊	O
楼	O
二	O
楼	O
的	O
急	O
诊	O
输	O
液	O
大	O
厅	O
，	O
这	O
里	O
依	O
然	O
挤	O
得	O
满	O
满	O
的	O
，	O
很	O
多	O
家	B-gro
长	E-gro
因	O
为	O
没	O
有	O
输	O
液	O
椅	O
位	O
，	O
只	O
能	O
抱	O
着	O
孩	B-gro
子	E-gro
站	O
着	O
给	O
孩	B-gro
子	E-gro
输	O
。	O

而	O
此	O
时	O
急	O
诊	O
输	O
液	O
大	O
厅	O
内	O
的	O
叫	O
号	O
显	O
示	O
屏	O
上	O
显	O
示	O
，	O
此	O
时	O
已	O
经	O
叫	O
到	O
1	B-num
2	I-num
9	E-num
号	O
。	O

“	O
人	O
真	O
是	O
太	O
多	O
了	O
，	O
前	O
天	O
我	O
们	O
带	O
孩	B-gro
子	E-gro
来	O
输	O
液	O
，	O
9	S-num
点	O
来	O
的	O
1	B-num
1	E-num
点	O
才	O
输	O
上	O
，	O
昨	O
天	O
带	O
孩	B-gro
子	E-gro
来	O
，	O
1	B-num
0	E-num
点	O
来	O
的	O
1	B-num
2	E-num
点	O
半	O
才	O
输	O
上	O
。	O

今	O
天	O
虽	O
然	O
人	O
少	O
点	O
，	O
但	O
也	O
等	O
了	O
很	O
久	O
。	O

”	O
陪	O
同	O
孩	B-gro
子	E-gro
输	O
液	O
的	O
萧	O
女	O
士	O
说	O
。	O

“	O
现	O
在	O
人	O
算	O
一	O
天	O
中	O
最	O
少	O
的	O
时	O
候	O
了	O
，	O
上	O
午	O
1	B-num
0	E-num
点	O
以	O
后	O
和	O
中	O
午	O
是	O
人	O
最	O
多	O
的	O
时	O
候	O
，	O
我	O
们	O
根	O
本	O
就	O
顾	O
不	O
上	O
说	O
话	O
，	O
一	O
直	O
在	O
给	O
孩	B-gro
子	E-gro
们	O
输	O
液	O
。	O

”	O
急	O
诊	O
输	O
液	O
大	O
厅	O
的	O
一	O
位	O
护	B-gro
士	E-gro
说	O
，	O
最	O
多	O
的	O
时	O
候	O
，	O
三	O
个	O
急	O
诊	O
输	O
液	O
大	O
厅	O
一	O
天	O
能	O
有	O
7	B-num
0	I-num
0	E-num
个	O
孩	B-gro
子	E-gro
来	O
输	O
液	O
。	O

随	O
后	O
，	O
记	B-gro
者	E-gro
来	O
到	O
了	O
位	O
于	O
医	O
技	O
楼	O
二	O
楼	O
的	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
室	O
，	O
7	S-num
个	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
窗	O
口	O
全	O
部	O
都	O
处	O
于	O
工	O
作	O
状	O
态	O
，	O
大	O
厅	O
内	O
，	O
叫	O
号	O
声	O
络	O
绎	O
不	O
绝	O
。	O

截	O
至	O
下	O
午	O
3	S-num
时	O
，	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
已	O
经	O
排	O
到	O
6	B-num
9	I-num
8	E-num
号	O
，	O
6	B-num
5	I-num
1	E-num
人	O
完	O
成	O
了	O
采	O
血	S-nb
，	O
且	O
不	O
断	O
有	O
人	O
在	O
取	O
号	O
处	O
排	O
队	O
等	O
待	O
采	O
血	S-nb
。	O

“	O
进	O
入	O
流	B-dis
感	E-dis
高	O
发	O
季	O
以	O
来	O
，	O
我	O
们	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
室	O
平	O
均	O
每	O
天	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
量	O
有	O
1	B-num
0	I-num
0	I-num
0	E-num
人	O
次	O
左	O
右	O
，	O
最	O
高	O
的	O
时	O
候	O
能	O
达	O
到	O
1	B-num
5	I-num
0	I-num
0	E-num
人	O
次	O
，	O
今	O
天	O
人	O
比	O
较	O
少	O
，	O
昨	O
天	O
截	O
止	O
到	O
下	O
午	O
6	S-num
点	O
，	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
量	O
就	O
有	O
9	B-num
4	I-num
6	E-num
人	O
次	O
。	O

”	O
省	B-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
检	O
验	O
科	O
副	O
主	O
任	O
郭	B-nr
映	I-nr
辉	E-nr
说	O
，	O
这	O
还	O
仅	O
仅	O
是	O
门	O
诊	O
末	O
梢	O
采	O
血	S-nb
量	O
，	O
不	O
算	O
住	O
院	O
的	O
。	O

成	B-gro
人	E-gro
流	B-dis
感	E-dis
渐	O
增	O
，	O
以	O
家	O
庭	O
成	O
员	O
互	O
相	O
传	O
染	O
为	O
多	O
石	B-org
家	I-org
庄	I-org
市	I-org
疾	I-org
控	I-org
中	I-org
心	E-org
流	O
行	O
病	O
防	O
治	O
所	O
副	O
所	O
长	O
刘	B-nr
立	E-nr
介	O
绍	O
，	O
根	O
据	O
石	B-geo
家	I-geo
庄	E-geo
市	O
传	O
染	O
病	O
监	O
测	O
数	O
据	O
，	O
进	O
入	O
1	B-num
2	E-num
月	O
份	O
以	O
来	O
，	O
石	B-geo
家	I-geo
庄	E-geo
市	O
流	B-dis
感	E-dis
报	O
告	O
病	O
例	O
数	O
迅	O
速	O
上	O
升	O
，	O
至	O
1	B-num
2	E-num
月	O
底	O
达	O
到	O
高	O
峰	O
，	O
高	O
峰	O
期	O
病	O
例	O
数	O
为	O
去	O
年	O
高	O
峰	O
期	O
的	O
2	S-num
—	O
3	S-num
倍	O
。	O

从	O
年	O
龄	O
分	O
布	O
来	O
看	O
，	O
主	O
要	O
集	O
中	O
在	O
3	S-num
—	O
7	S-num
岁	O
的	O
学	B-gro
龄	I-gro
前	I-gro
儿	I-gro
童	E-gro
和	O
一	O
二	O
年	O
级	O
的	O
小	B-gro
学	I-gro
生	E-gro
。	O

“	O
目	O
前	O
检	O
查	O
到	O
的	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
主	O
要	O
是	O
季	O
节	O
性	O
甲	B-dis
3	I-dis
亚	I-dis
型	I-dis
A	E-dis
（	O
H	B-dis
3	I-dis
N	I-dis
2	E-dis
）	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
占	O
确	O
诊	O
流	B-dis
感	E-dis
病	O
例	O
数	O
的	O
9	B-num
0	I-num
%	E-num
以	O
上	O
，	O
少	O
数	O
为	O
乙	B-pat
型	I-pat
V	I-pat
i	I-pat
c	I-pat
t	I-pat
o	I-pat
r	I-pat
i	I-pat
a	I-pat
型	E-pat
。	O

”	O
刘	B-nr
立	E-nr
说	O
，	O
当	O
前	O
仍	O
处	O
于	O
流	B-dis
感	E-dis
高	O
峰	O
期	O
，	O
随	O
着	O
气	O
温	O
逐	O
渐	O
降	O
低	O
，	O
预	O
计	O
在	O
今	O
后	O
一	O
段	O
时	O
间	O
内	O
，	O
流	B-dis
感	E-dis
发	O
病	O
将	O
持	O
续	O
在	O
高	O
峰	O
平	O
台	O
期	O
，	O
不	O
排	O
除	O
寒	O
假	O
前	O
个	O
别	O
学	O
校	O
、	O
幼	O
儿	O
园	O
发	O
生	O
流	B-dis
感	E-dis
聚	O
集	O
性	O
疫	O
情	O
。	O

据	O
了	O
解	O
，	O
省	B-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
现	O
在	O
每	O
天	O
门	O
诊	O
量	O
在	O
5	B-num
8	I-num
0	I-num
0	E-num
人	O
次	O
左	O
右	O
，	O
因	O
呼	B-nb
吸	I-nb
系	I-nb
统	E-nb
疾	O
病	O
就	O
诊	O
的	O
患	B-gro
儿	E-gro
在	O
2	B-num
6	I-num
0	I-num
0	E-num
人	O
次	O
左	O
右	O
，	O
而	O
确	O
诊	O
流	B-dis
感	E-dis
的	O
患	B-gro
者	E-gro
在	O
1	B-num
0	I-num
0	I-num
0	E-num
人	O
次	O
左	O
右	O
，	O
当	O
前	O
流	B-dis
感	E-dis
人	O
数	O
比	O
前	O
段	O
时	O
间	O
见	O
少	O
。	O

“	O
现	O
在	O
门	O
诊	O
病	B-gro
人	E-gro
仍	O
是	O
发	O
热	O
咳	O
嗽	O
较	O
多	O
，	O
学	B-gro
龄	I-gro
及	I-gro
学	I-gro
龄	I-gro
前	I-gro
儿	I-gro
童	E-gro
以	O
肺	O
炎	O
支	O
原	O
体	O
、	O
流	B-dis
感	E-dis
感	O
染	O
较	O
多	O
，	O
小	B-gro
婴	I-gro
儿	E-gro
以	O
呼	B-pat
吸	I-pat
道	I-pat
合	I-pat
胞	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
为	O
主	O
，	O
如	O
果	O
病	O
程	O
长	O
、	O
反	O
复	O
感	O
染	O
多	O
是	O
病	O
毒	O
、	O
支	O
原	O
体	O
、	O
细	O
菌	O
混	O
合	O
感	O
染	O
，	O
混	O
合	O
感	O
染	O
病	B-gro
人	E-gro
较	O
重	O
。	O

”	O
省	B-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
呼	O
吸	O
二	O
科	O
主	O
任	O
刘	B-nr
建	I-nr
华	E-nr
介	O
绍	O
，	O
该	O
科	O
室	O
近	O
期	O
流	B-gro
感	I-gro
病	I-gro
人	E-gro
较	O
之	O
前	O
变	O
化	O
不	O
大	O
，	O
没	O
有	O
明	O
显	O
增	O
多	O
，	O
主	O
要	O
症	O
状	O
仍	O
是	O
高	O
热	O
不	O
退	O
、	O
咽	S-nb
痛	O
、	O
头	S-nb
痛	O
、	O
四	B-nb
肢	E-nb
酸	O
痛	O
，	O
部	O
分	O
病	B-gro
人	E-gro
表	O
现	O
腹	S-nb
痛	O
、	O
恶	O
心	O
、	O
呕	O
吐	O
等	O
消	B-nb
化	I-nb
道	E-nb
症	O
状	O
，	O
早	O
期	O
咳	O
嗽	O
不	O
明	O
显	O
，	O
后	O
期	O
会	O
出	O
现	O
咳	O
嗽	O
、	O
喘	O
息	O
的	O
症	O
状	O
。	O

“	O
每	O
年	O
的	O
1	B-num
1	E-num
月	O
份	O
至	O
春	O
节	O
后	O
都	O
是	O
儿	O
科	O
急	O
诊	O
高	O
峰	O
，	O
尤	O
其	O
是	O
一	O
月	O
份	O
是	O
我	O
们	O
最	O
忙	O
的	O
时	O
候	O
，	O
每	O
天	O
就	O
诊	O
人	O
数	O
最	O
多	O
达	O
到	O
8	B-num
0	I-num
0	E-num
多	O
人	O
，	O
为	O
了	O
保	O
证	O
完	O
成	O
临	O
床	O
任	O
务	O
，	O
每	O
天	O
有	O
4	S-num
到	O
6	S-num
个	O
大	O
夫	O
出	O
诊	O
。	O

”	O
省	B-org
儿	I-org
童	I-org
医	I-org
院	E-org
急	O
诊	O
科	O
主	O
任	O
张	B-nr
中	I-nr
馥	E-nr
说	O
，	O
就	O
诊	O
的	O
患	B-gro
者	E-gro
主	O
要	O
是	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
疾	O
病	O
占	O
绝	O
大	O
多	O
数	O
，	O
其	O
中	O
流	B-dis
感	E-dis
的	O
患	B-gro
者	E-gro
大	O
约	O
有	O
五	O
分	O
之	O
一	O
，	O
主	O
要	O
症	O
状	O
是	O
高	O
热	O
乏	O
力	O
，	O
一	O
些	O
年	B-gro
长	I-gro
儿	I-gro
童	E-gro
会	O
诉	O
说	O
肌	B-nb
肉	E-nb
酸	O
痛	O
浑	O
身	O
难	O
受	O
。	O

“	O
进	O
入	O
一	O
月	O
以	O
来	O
，	O
流	B-dis
感	E-dis
趋	O
势	O
没	O
有	O
明	O
显	O
变	O
化	O
，	O
既	O
没	O
有	O
大	O
量	O
增	O
加	O
也	O
没	O
有	O
明	O
显	O
减	O
少	O
。	O

”	O
“	O
随	O
着	O
气	O
温	O
逐	O
渐	O
降	O
低	O
，	O
我	O
院	O
呼	O
吸	O
科	O
门	O
诊	O
的	O
就	O
诊	O
人	O
次	O
明	O
显	O
增	O
加	O
，	O
尤	O
其	O
是	O
在	O
1	B-num
2	E-num
月	O
中	O
下	O
旬	O
至	O
元	O
旦	O
后	O
，	O
每	O
日	O
门	O
诊	O
量	O
约	O
1	B-num
0	I-num
0	E-num
多	O
人	O
次	O
。	O

”	O
河	B-org
北	I-org
省	I-org
中	I-org
医	I-org
院	E-org
呼	O
吸	O
一	O
科	O
主	O
任	O
耿	B-nr
立	I-nr
梅	E-nr
说	O
，	O
从	O
门	O
诊	O
观	O
察	O
看	O
，	O
前	O
一	O
段	O
时	O
间	O
，	O
以	O
在	O
园	O
、	O
在	O
校	O
的	O
儿	B-gro
童	E-gro
和	O
学	B-gro
生	E-gro
居	O
多	O
，	O
近	O
期	O
门	O
诊	O
，	O
成	B-gro
人	E-gro
流	B-dis
感	E-dis
逐	O
渐	O
增	O
多	O
，	O
以	O
家	O
庭	O
成	O
员	O
互	O
相	O
传	O
染	O
为	O
多	O
。	O

“	O
通	O
过	O
检	O
测	O
的	O
咽	S-nb
拭	O
子	O
发	O
现	O
，	O
以	O
甲	B-pat
型	I-pat
流	I-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
相	O
对	O
较	O
多	O
，	O
而	O
乙	B-pat
型	I-pat
流	I-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
、	O
腺	B-pat
病	I-pat
毒	E-pat
、	O
支	O
原	O
体	O
感	O
染	O
也	O
占	O
一	O
定	O
比	O
例	O
，	O
与	O
往	O
年	O
相	O
比	O
重	O
症	O
肺	B-dis
炎	E-dis
的	O
相	O
对	O
少	O
，	O
可	O
能	O
与	O
本	O
次	O
甲	B-pat
流	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
以	O
甲	B-pat
3	E-pat
为	O
致	O
病	O
原	O
因	O
有	O
关	O
。	O

除	O
了	O
流	B-dis
感	E-dis
之	O
外	O
，	O
一	O
些	O
哮	B-gro
喘	I-gro
过	I-gro
敏	I-gro
性	I-gro
鼻	I-gro
炎	I-gro
患	I-gro
者	E-gro
也	O
有	O
所	O
增	O
多	O
，	O
与	O
气	O
候	O
寒	O
冷	O
、	O
雾	O
霾	O
天	O
气	O
、	O
房	O
间	O
通	O
风	O
差	O
有	O
关	O
。	O

”	O
专	O
家	O
：	O
只	O
要	O
科	O
学	O
防	O
治	O
，	O
对	O
症	O
下	O
药	O
，	O
流	B-dis
感	E-dis
并	O
不	O
可	O
怕	O
“	O
只	O
要	O
科	O
学	O
防	O
治	O
，	O
对	O
症	O
下	O
药	O
，	O
其	O
实	O
流	B-dis
感	E-dis
并	O
不	O
可	O
怕	O
。	O

”	O
耿	B-nr
立	I-nr
梅	E-nr
说	O
，	O
流	B-dis
感	E-dis
是	O
冬	O
春	O
季	O
节	O
最	O
常	O
见	O
的	O
一	O
种	O
传	O
染	O
性	O
疾	O
病	O
，	O
是	O
由	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
引	O
起	O
的	O
急	B-dis
性	I-dis
呼	I-dis
吸	I-dis
道	I-dis
感	I-dis
染	E-dis
，	O
流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
主	O
要	O
通	O
过	O
空	O
气	O
中	O
的	O
飞	B-nb
沫	E-nb
、	O
人	O
与	O
人	O
之	O
间	O
的	O
接	O
触	O
或	O
与	O
被	O
污	O
染	O
物	O
品	O
的	O
接	O
触	O
而	O
传	O
播	O
。	O

所	O
以	O
，	O
平	O
时	O
一	O
定	O
要	O
戴	O
口	O
罩	O
、	O
勤	O
洗	O
手	S-nb
。	O

耿	B-nr
立	I-nr
梅	E-nr
介	O
绍	O
，	O
流	B-dis
感	E-dis
症	O
状	O
主	O
要	O
表	O
现	O
为	O
发	O
热	O
、	O
头	S-nb
痛	O
、	O
全	O
身	O
肌	B-nb
肉	E-nb
关	B-nb
节	E-nb
酸	O
痛	O
、	O
乏	O
力	O
、	O
食	O
欲	O
减	O
退	O
等	O
，	O
体	O
温	O
可	O
达	O
3	B-num
9	E-num
—	O
4	B-num
0	E-num
℃	O
，	O
可	O
有	O
畏	O
寒	O
、	O
寒	O
战	O
，	O
常	O
有	O
咽	B-nb
喉	E-nb
痛	O
、	O
干	O
咳	O
，	O
可	O
有	O
鼻	S-nb
塞	O
、	O
流	O
涕	O
，	O
还	O
有	O
一	O
些	O
患	B-gro
者	E-gro
以	O
头	S-nb
痛	O
、	O
恶	O
心	O
、	O
呕	O
吐	O
就	O
诊	O
。	O

建	O
议	O
遇	O
到	O
上	O
述	O
情	O
况	O
及	O
早	O
就	O
医	O
，	O
完	O
善	O
病	O
原	O
学	O
检	O
测	O
，	O
判	O
断	O
是	O
否	O
为	O
流	B-gro
感	I-gro
病	I-gro
人	E-gro
，	O
确	O
诊	O
后	O
医	O
生	O
会	O
根	O
据	O
患	B-gro
者	E-gro
具	O
体	O
情	O
况	O
，	O
采	O
取	O
居	O
家	O
隔	O
离	O
治	O
疗	O
、	O
门	O
诊	O
输	O
液	O
治	O
疗	O
或	O
住	O
院	O
治	O
疗	O
。	O

流	B-pat
感	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
高	O
危	O
人	O
群	O
容	O
易	O
引	O
发	O
重	O
症	O
流	B-dis
感	E-dis
，	O
尽	O
早	O
抗	O
病	O
毒	O
治	O
疗	O
可	O
减	O
轻	O
流	B-dis
感	E-dis
症	O
状	O
，	O
缩	O
短	O
流	B-dis
感	E-dis
病	O
程	O
，	O
降	O
低	O
重	O
症	O
流	B-dis
感	E-dis
的	O
死	O
亡	O
率	O
。	O

建	O
议	O
患	B-gro
者	E-gro
发	O
病	O
4	B-num
8	E-num
小	O
时	O
内	O
尽	O
早	O
开	O
始	O
抗	O
病	O
毒	O
药	O
物	O
治	O
疗	O
，	O
可	O
选	O
用	O
奥	B-med
司	I-med
他	I-med
韦	I-med
胶	I-med
囊	E-med
、	O
阿	B-med
比	I-med
多	I-med
尔	I-med
胶	I-med
囊	E-med
、	O
连	B-med
花	I-med
清	I-med
瘟	I-med
颗	I-med
粒	E-med
、	O
清	B-med
开	I-med
灵	I-med
胶	I-med
囊	E-med
等	O
清	O
热	O
解	O
毒	O
药	O
物	O
治	O
疗	O
。	O

除	O
药	O
物	O
治	O
疗	O
外	O
，	O
接	O
种	O
流	B-med
感	I-med
疫	I-med
苗	E-med
是	O
预	O
防	O
流	B-dis
感	E-dis
最	O
有	O
效	O
的	O
手	O
段	O
，	O
可	O
以	O
显	O
著	O
降	O
低	O
接	O
种	O
者	O
罹	O
患	O
流	B-dis
感	E-dis
和	O
发	O
生	O
严	O
重	O
并	O
发	O
症	O
的	O
风	O
险	O
。	O

推	O
荐	O
老	B-gro
年	I-gro
人	E-gro
（	O
6	B-num
5	E-num
岁	O
以	O
上	O
）	O
、	O
儿	B-gro
童	E-gro
（	O
6	S-num
月	O
龄	O
至	O
5	S-num
岁	O
）	O
、	O
孕	B-gro
妇	E-gro
、	O
6	S-num
月	O
龄	O
以	O
下	O
儿	B-gro
童	E-gro
家	O
庭	O
成	O
员	O
和	O
看	O
护	O
人	O
员	O
、	O
慢	B-gro
性	I-gro
病	I-gro
患	I-gro
者	E-gro
和	O
医	B-gro
务	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
等	O
人	O
群	O
，	O
每	O
年	O
优	O
先	O
接	O
种	O
疫	O
苗	O
。	O

同	O
时	O
，	O
保	O
持	O
良	O
好	O
的	O
个	O
人	O
卫	O
生	O
习	O
惯	O
是	O
预	O
防	O
流	B-dis
感	E-dis
等	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
传	O
染	O
病	O
的	O
重	O
要	O
手	O
段	O
：	O
饮	O
食	O
上	O
不	O
要	O
吃	O
辛	O
辣	O
刺	O
激	O
食	O
物	O
、	O
油	O
腻	O
食	O
物	O
，	O
以	O
清	O
淡	O
为	O
主	O
，	O
注	O
意	O
休	O
息	O
，	O
不	O
要	O
熬	O
夜	O
，	O
让	O
正	O
气	O
回	O
复	O
，	O
增	O
强	O
体	O
质	O
和	O
免	O
疫	O
力	O
；	O
保	O
持	O
环	O
境	O
清	O
洁	O
和	O
通	O
风	O
；	O
尽	O
量	O
减	O
少	O
到	O
人	O
群	O
密	O
集	O
场	O
所	O
活	O
动	O
，	O
避	O
免	O
接	O
触	O
呼	B-gro
吸	I-gro
道	I-gro
感	I-gro
染	I-gro
患	I-gro
者	E-gro
；	O
保	O
持	O
良	O
好	O
的	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
卫	O
生	O
习	O
惯	O
，	O
咳	O
嗽	O
或	O
打	O
喷	O
嚏	O
时	O
，	O
用	O
上	B-nb
臂	E-nb
、	O
纸	O
巾	O
、	O
毛	O
巾	O
等	O
遮	O
住	O
口	B-nb
鼻	E-nb
，	O
咳	O
嗽	O
或	O
打	O
喷	O
嚏	O
后	O
洗	O
手	S-nb
，	O
尽	O
量	O
避	O
免	O
触	O
摸	O
眼	B-nb
睛	E-nb
、	O
鼻	S-nb
或	O
口	S-nb
；	O
出	O
现	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
感	O
染	O
症	O
状	O
应	O
注	O
意	O
休	O
息	O
及	O
自	O
我	O
隔	O
离	O
，	O
前	O
往	O
公	O
共	O
场	O
所	O
或	O
就	O
医	O
过	O
程	O
中	O
需	O
戴	O
口	O
罩	O
。	O

（	O
记	B-gro
者	E-gro
李	B-nr
惺	E-nr
张	B-nr
海	I-nr
强	E-nr
）	O
(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
心	I-nr
怡	E-nr
、	O
崔	B-nr
元	I-nr
苑	E-nr
)	O
“	O
长	O
炸	O
腮	O
”	O
不	O
可	O
大	O
意	O
！	O

分	O
分	O
钟	O
伤	O
了	O
睾	B-nb
丸	E-nb
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
0	B-num
8	E-num
日	O
0	B-num
9	E-num
:	O
5	B-num
6	E-num
来	O
源	O
：	O
羊	O
城	O
晚	O
报	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
是	O
儿	B-gro
童	E-gro
和	O
青	B-gro
少	I-gro
年	E-gro
常	O
见	O
的	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
传	O
染	O
病	O
，	O
由	O
腮	B-pat
腺	I-pat
炎	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
所	O
引	O
起	O
，	O
通	O
过	O
唾	B-nb
液	E-nb
飞	B-nb
沫	E-nb
传	O
染	O
。	O

这	O
里	O
要	O
提	O
醒	O
的	O
是	O
，	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
有	O
可	O
能	O
并	O
发	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
，	O
一	O
定	O
要	O
注	O
意	O
休	O
息	O
，	O
积	O
极	O
治	O
疗	O
。	O

青	O
春	O
期	O
前	O
、	O
后	O
治	O
疗	O
重	O
点	O
不	O
同	O
广	B-org
州	I-org
市	I-org
中	I-org
医	I-org
医	I-org
院	E-org
医	O
学	O
影	O
像	O
科	O
副	O
主	O
任	O
医	O
师	O
杜	B-nr
慕	I-nr
萱	E-nr
介	O
绍	O
，	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
起	O
病	O
大	O
多	O
较	O
急	O
，	O
有	O
发	O
热	O
、	O
恶	O
寒	O
、	O
头	S-nb
痛	O
、	O
咽	S-nb
痛	O
、	O
食	O
欲	O
不	O
佳	O
、	O
恶	O
心	O
、	O
呕	O
吐	O
、	O
全	O
身	O
疼	O
痛	O
等	O
，	O
数	O
小	O
时	O
至	O
1	S-num
～	O
2	S-num
天	O
后	O
，	O
腮	B-nb
腺	E-nb
即	O
显	O
著	O
肿	O
大	O
。	O

发	O
热	O
自	O
3	B-num
8	E-num
～	O
4	B-num
0	E-num
℃	O
不	O
等	O
，	O
症	O
状	O
轻	O
重	O
也	O
很	O
不	O
一	O
致	O
，	O
成	B-gro
人	I-gro
患	I-gro
者	E-gro
一	O
般	O
较	O
严	O
重	O
。	O

腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
引	O
起	O
的	O
腮	B-nb
腺	E-nb
肿	O
胀	O
通	O
常	O
一	O
侧	O
先	O
肿	O
胀	O
，	O
但	O
也	O
有	O
两	O
侧	O
同	O
时	O
肿	O
胀	O
者	O
。	O

特	O
点	O
是	O
以	O
耳	B-nb
垂	E-nb
为	O
中	O
心	O
向	O
前	O
、	O
后	O
、	O
下	O
三	O
个	O
方	O
向	O
肿	O
大	O
，	O
局	O
部	O
疼	O
痛	O
，	O
张	O
嘴	S-nb
和	O
吃	O
东	O
西	O
都	O
疼	O
痛	O
，	O
皮	B-nb
肤	E-nb
不	O
红	O
，	O
也	O
不	O
化	O
脓	O
，	O
通	O
常	O
1	S-num
-	O
2	S-num
周	O
就	O
消	O
肿	O
了	O
。	O

可	O
是	O
有	O
时	O
会	O
在	O
患	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
后	O
第	O
7	S-num
天	O
左	O
右	O
出	O
现	O
阴	B-nb
囊	E-nb
红	O
肿	O
，	O
睾	B-nb
丸	E-nb
也	O
同	O
时	O
肿	O
胀	O
、	O
疼	O
痛	O
或	O
有	O
下	O
坠	O
感	O
，	O
有	O
时	O
伴	O
发	O
热	O
和	O
寒	O
战	O
。	O

杜	B-nr
慕	I-nr
萱	E-nr
提	O
醒	O
，	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
也	O
可	O
与	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
同	O
时	O
发	O
生	O
。	O

疼	O
痛	O
轻	O
重	O
不	O
等	O
，	O
相	O
差	O
较	O
大	O
，	O
难	O
以	O
根	O
据	O
疼	O
痛	O
轻	O
重	O
判	O
断	O
睾	B-nb
丸	E-nb
损	O
伤	O
的	O
程	O
度	O
。	O

一	O
般	O
认	O
为	O
青	O
春	O
期	O
前	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
合	O
并	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
较	O
少	O
见	O
，	O
所	O
以	O
造	O
成	O
睾	B-nb
丸	E-nb
永	O
久	O
性	O
损	O
伤	O
的	O
机	O
会	O
较	O
少	O
，	O
即	O
使	O
受	O
影	O
响	O
通	O
常	O
也	O
可	O
完	O
全	O
康	O
复	O
。	O

青	O
春	O
期	O
以	O
后	O
患	B-gro
腮	I-gro
腺	I-gro
炎	I-gro
者	E-gro
更	O
容	O
易	O
并	O
发	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
，	O
因	O
此	O
在	O
这	O
一	O
阶	O
段	O
患	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
后	O
，	O
一	O
定	O
要	O
注	O
意	O
卧	O
床	O
休	O
息	O
和	O
及	O
时	O
治	O
疗	O
，	O
以	O
避	O
免	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
的	O
发	O
生	O
。	O

腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
为	O
何	O
容	O
易	O
并	O
发	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
？	O

杜	B-nr
慕	I-nr
萱	E-nr
解	O
释	O
，	O
腮	B-pat
腺	I-pat
炎	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
一	O
个	O
特	O
点	O
是	O
不	O
仅	O
对	O
腺	O
体	O
有	O
作	O
用	O
，	O
也	O
常	O
作	O
用	O
于	O
神	B-nb
经	I-nb
组	I-nb
织	E-nb
、	O
胰	B-nb
腺	E-nb
，	O
特	O
别	O
是	O
对	O
睾	B-nb
丸	E-nb
有	O
相	O
当	O
的	O
“	O
亲	O
和	O
力	O
”	O
。	O

合	O
并	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
者	O
可	O
占	O
腮	B-gro
腺	I-gro
炎	I-gro
病	I-gro
人	E-gro
的	O
1	B-num
/	I-num
5	E-num
-	O
1	S-num
。	O

其	O
中	O
有	O
2	S-num
为	O
单	O
侧	O
患	O
病	O
，	O
1	S-num
为	O
双	O
侧	O
。	O

发	O
病	O
时	O
间	O
持	O
续	O
3	S-num
-	O
5	S-num
天	O
，	O
重	O
者	O
可	O
达	O
2	S-num
周	O
。	O

发	O
生	O
在	O
青	O
春	O
期	O
后	O
的	O
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
可	O
导	O
致	O
睾	B-nb
丸	I-nb
曲	I-nb
精	I-nb
细	I-nb
管	I-nb
上	I-nb
皮	I-nb
细	I-nb
胞	E-nb
和	O
间	B-nb
质	I-nb
细	I-nb
胞	E-nb
受	O
到	O
病	O
毒	O
的	O
不	O
可	O
修	O
复	O
的	O
损	O
伤	O
，	O
严	O
重	O
时	O
可	O
造	O
成	O
睾	B-nb
丸	E-nb
萎	O
缩	O
。	O

此	O
外	O
，	O
成	O
年	O
男	O
子	O
的	O
双	O
侧	O
腮	B-dis
腺	I-dis
炎	E-dis
睾	B-dis
丸	I-dis
炎	E-dis
还	O
可	O
以	O
引	O
起	O
性	B-nb
腺	E-nb
功	O
能	O
低	O
下	O
，	O
有	O
时	O
同	O
时	O
引	O
起	O
无	O
精	O
症	O
或	O
精	B-nb
子	E-nb
数	O
目	O
严	O
重	O
减	O
少	O
。	O

（	O
记	B-gro
者	E-gro
余	B-nr
燕	I-nr
红	E-nr
通	B-gro
讯	I-gro
员	E-gro
高	B-nr
三	I-nr
德	E-nr
）	O
(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
心	I-nr
怡	E-nr
、	O
崔	B-nr
元	I-nr
苑	E-nr
)	O
心	O
态	O
乐	O
观	O
防	O
流	B-dis
感	E-dis
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
0	B-num
8	E-num
日	O
0	B-num
7	E-num
:	O
4	B-num
8	E-num
来	O
源	O
：	O
人	O
民	O
网	O
-	O
生	O
命	O
时	O
报	O
为	O
避	O
免	O
感	O
冒	O
或	O
流	B-dis
感	E-dis
，	O
我	O
们	O
可	O
以	O
从	O
日	O
常	O
习	O
惯	O
做	O
出	O
一	O
些	O
改	O
变	O
。	O

近	O
期	O
，	O
美	B-geo
国	E-geo
《	O
读	O
者	O
文	O
摘	O
》	O
杂	O
志	O
总	O
结	O
了	O
几	O
点	O
注	O
意	O
事	O
项	O
。	O

1	S-num
.	O
不	O
咬	O
手	O
指	B-nb
甲	E-nb
。	O

土	B-org
耳	I-org
其	I-org
阿	I-org
塔	I-org
图	I-org
尔	I-org
克	I-org
大	I-org
学	E-org
发	O
现	O
，	O
咬	O
指	B-nb
甲	E-nb
会	O
把	O
细	O
菌	O
转	O
移	O
到	O
嘴	S-nb
里	O
。	O

2	S-num
.	O
用	O
微	O
波	O
炉	O
给	O
洗	O
碗	O
海	O
绵	O
消	O
毒	O
。	O

每	O
天	O
洗	O
碗	O
后	O
，	O
把	O
海	O
绵	O
放	O
入	O
微	O
波	O
炉	O
加	O
热	O
2	S-num
分	O
钟	O
。	O

美	B-org
国	I-org
佛	I-org
罗	I-org
里	I-org
达	I-org
大	I-org
学	E-org
微	O
生	O
物	O
学	O
家	O
发	O
现	O
，	O
这	O
样	O
做	O
能	O
杀	O
灭	O
9	B-num
9	I-num
%	E-num
的	O
细	O
菌	O
。	O

3	S-num
.	O
散	O
步	O
。	O

美	B-org
国	I-org
西	I-org
雅	I-org
图	I-org
弗	I-org
雷	I-org
德	I-org
·	I-org
哈	I-org
钦	I-org
森	I-org
癌	I-org
症	I-org
研	I-org
究	I-org
中	I-org
心	E-org
的	O
一	O
项	O
研	O
究	O
中	O
，	O
更	O
年	O
期	O
后	O
的	O
女	O
性	O
每	O
周	O
快	O
步	O
走	O
5	S-num
次	O
，	O
每	O
次	O
4	B-num
5	E-num
分	O
钟	O
，	O
坚	O
持	O
一	O
年	O
后	O
，	O
她	O
们	O
患	O
感	O
冒	O
的	O
次	O
数	O
是	O
不	O
运	O
动	O
女	O
性	O
的	O
1	S-num
。	O

4	S-num
.	O
多	O
清	O
洁	O
办	O
公	O
室	O
和	O
家	O
中	O
物	O
体	O
。	O

美	B-org
国	I-org
疾	I-org
控	I-org
中	I-org
心	E-org
建	O
议	O
，	O
经	O
常	O
清	O
洗	O
常	O
碰	O
触	O
的	O
物	O
体	O
，	O
如	O
门	O
把	O
手	O
、	O
遥	O
控	O
器	O
、	O
厨	O
房	O
台	O
面	O
、	O
手	O
机	O
、	O
键	O
盘	O
、	O
抽	O
水	O
马	O
桶	O
按	O
钮	O
、	O
水	O
龙	O
头	O
和	O
电	O
灯	O
开	O
关	O
。	O

5	S-num
.	O
保	O
持	O
充	O
足	O
睡	O
眠	O
。	O

每	O
天	O
睡	O
眠	O
时	O
间	O
少	O
于	O
7	S-num
个	O
小	O
时	O
使	O
人	O
容	O
易	O
生	O
病	O
。	O

德	B-org
国	I-org
吕	I-org
贝	I-org
克	I-org
大	I-org
学	E-org
研	O
究	O
发	O
现	O
，	O
睡	O
眠	O
时	O
间	O
减	O
少	O
，	O
人	O
体	O
生	O
成	O
的	O
免	O
疫	O
细	O
胞	O
和	O
蛋	O
白	O
质	O
数	O
量	O
也	O
会	O
下	O
降	O
。	O

6	S-num
.	O
多	O
吃	O
新	O
鲜	O
果	O
蔬	O
。	O

色	O
彩	O
鲜	O
艳	O
的	O
果	O
蔬	O
所	O
含	O
有	O
的	O
抗	O
氧	O
化	O
剂	O
，	O
有	O
助	O
保	O
持	O
免	O
疫	O
系	O
统	O
功	O
能	O
强	O
健	O
。	O

新	B-org
西	I-org
兰	I-org
奥	I-org
克	I-org
兰	I-org
大	I-org
学	E-org
研	O
究	O
者	O
发	O
现	O
，	O
食	O
用	O
类	O
黄	O
酮	O
的	O
参	O
与	O
者	O
患	O
感	O
冒	O
的	O
可	O
能	O
性	O
降	O
低	O
3	B-num
3	I-num
%	E-num
。	O

抗	O
氧	O
化	O
剂	O
（	O
如	O
维	B-med
生	I-med
素	I-med
C	E-med
）	O
有	O
助	O
于	O
对	O
抗	O
感	O
染	O
和	O
缩	O
短	O
恢	O
复	O
时	O
间	O
。	O

7	S-num
.	O
乐	O
观	O
。	O

美	B-org
国	I-org
肯	I-org
塔	I-org
基	I-org
大	I-org
学	E-org
研	O
究	O
者	O
发	O
现	O
，	O
压	O
力	O
会	O
对	O
免	O
疫	O
系	O
统	O
功	O
能	O
产	O
生	O
负	O
面	O
影	O
响	O
。	O

它	O
升	O
高	O
心	O
率	O
和	O
血	O
压	O
，	O
导	O
致	O
免	O
疫	O
功	O
能	O
下	O
降	O
。	O

8	S-num
.	O
多	O
喝	O
水	O
。	O

多	O
喝	O
白	O
水	O
能	O
把	O
引	O
起	O
感	O
冒	O
的	O
病	O
毒	O
冲	O
走	O
。	O

美	B-org
国	I-org
家	I-org
庭	I-org
医	I-org
生	I-org
学	I-org
会	E-org
表	O
示	O
，	O
要	O
使	O
身	O
体	O
功	O
能	O
保	O
持	O
在	O
最	O
佳	O
运	O
转	O
状	O
态	O
，	O
需	O
要	O
多	O
补	O
充	O
水	O
分	O
。	O

9	S-num
.	O
在	O
户	O
外	O
多	O
待	O
会	O
。	O

中	B-org
国	I-org
天	I-org
津	I-org
大	I-org
学	E-org
和	O
美	B-org
国	I-org
宾	I-org
夕	I-org
法	I-org
尼	I-org
亚	I-org
州	I-org
立	I-org
大	I-org
学	E-org
研	O
究	O
发	O
现	O
，	O
天	O
气	O
寒	O
冷	O
时	O
，	O
人	O
们	O
待	O
在	O
室	O
内	O
与	O
他	O
人	O
近	O
距	O
离	O
接	O
触	O
，	O
细	O
菌	O
更	O
密	O
集	O
，	O
导	O
致	O
相	O
互	O
传	O
染	O
。	O

1	B-num
0	E-num
.	O
冲	O
洗	O
鼻	B-nb
子	E-nb
。	O

捷	B-org
克	I-org
布	I-org
拉	I-org
格	I-org
莫	I-org
勒	I-org
教	I-org
学	I-org
医	I-org
院	E-org
研	O
究	O
发	O
现	O
，	O
用	O
生	O
理	O
盐	O
水	O
冲	O
洗	O
鼻	B-nb
子	E-nb
对	O
预	O
防	O
感	O
冒	O
和	O
流	B-dis
感	E-dis
起	O
到	O
积	O
极	O
作	O
用	O
。	O

用	O
生	O
理	O
盐	O
水	O
冲	O
洗	O
鼻	B-nb
道	E-nb
能	O
稀	O
释	O
黏	O
液	O
，	O
帮	O
助	O
鼻	B-nb
子	E-nb
里	O
的	O
细	O
毛	O
更	O
有	O
效	O
地	O
冲	O
走	O
细	O
菌	O
。	O

（	O
赵	B-nr
鹏	I-nr
程	E-nr
编	O
译	O
）	O
(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
晓	I-nr
华	E-nr
、	O
李	B-nr
轶	I-nr
群	E-nr
)	O
治	O
疗	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
中	O
医	O
有	O
妙	O
方	O
王	B-nr
红	I-nr
蕊	E-nr
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
1	B-num
0	E-num
日	O
0	B-num
7	E-num
:	O
4	B-num
7	E-num
来	O
源	O
：	O
人	O
民	O
网	O
－	O
人	O
民	O
日	O
报	O
海	O
外	O
版	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
好	O
发	O
于	O
面	B-nb
颈	E-nb
、	O
手	B-nb
背	E-nb
等	O
暴	O
露	O
部	O
位	O
，	O
有	O
碍	O
美	O
观	O
，	O
困	O
扰	O
着	O
不	O
少	O
人	O
。	O

扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
由	O
人	B-pat
乳	I-pat
头	I-pat
状	I-pat
瘤	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
引	O
起	O
，	O
是	O
可	O
发	O
生	O
于	O
任	O
何	O
年	O
龄	O
的	O
病	O
毒	O
感	O
染	O
性	O
疾	O
病	O
。	O

临	O
床	O
表	O
现	O
为	O
大	O
小	O
不	O
等	O
的	O
皮	O
色	O
或	O
粉	O
红	O
色	O
的	O
扁	B-dis
平	I-dis
丘	I-dis
疹	E-dis
，	O
轻	O
度	O
隆	O
起	O
，	O
表	O
面	O
光	O
滑	O
，	O
呈	O
圆	O
形	O
、	O
椭	O
圆	O
形	O
或	O
多	O
角	O
形	O
，	O
境	O
界	O
清	O
楚	O
，	O
可	O
密	O
集	O
分	O
布	O
或	O
由	O
于	O
局	O
部	O
搔	O
抓	O
而	O
呈	O
线	O
状	O
排	O
列	O
，	O
多	O
见	O
于	O
面	B-nb
颈	E-nb
部	O
和	O
手	B-nb
背	E-nb
，	O
一	O
般	O
无	O
明	O
显	O
的	O
自	O
觉	O
症	O
状	O
，	O
也	O
有	O
部	O
分	O
患	B-gro
者	E-gro
自	O
觉	O
轻	O
微	O
瘙	O
痒	O
，	O
病	O
程	O
慢	O
性	O
。	O

扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
有	O
传	O
染	O
性	O
，	O
可	O
通	O
过	O
直	O
接	O
接	O
触	O
感	O
染	O
，	O
病	O
毒	O
通	O
过	O
搔	O
抓	O
或	O
搓	O
澡	O
后	O
皮	B-nb
肤	E-nb
黏	O
膜	O
微	O
小	O
破	O
损	O
进	O
入	O
细	O
胞	O
内	O
并	O
复	O
制	O
、	O
增	O
殖	O
，	O
导	O
致	O
上	O
皮	O
细	O
胞	O
异	O
常	O
分	O
化	O
和	O
增	O
生	O
，	O
引	O
起	O
上	O
皮	O
良	O
性	O
赘	O
生	O
物	O
，	O
还	O
可	O
通	O
过	O
污	O
染	O
的	O
刷	O
子	O
、	O
毛	O
巾	O
和	O
其	O
他	O
物	O
品	O
间	O
接	O
传	O
播	O
。	O

若	O
不	O
及	O
时	O
治	O
疗	O
会	O
累	O
及	O
更	O
多	O
皮	B-nb
肤	E-nb
，	O
或	O
传	O
染	O
给	O
家	O
人	O
朋	O
友	O
，	O
给	O
生	O
活	O
带	O
来	O
诸	O
多	O
不	O
便	O
。	O

中	O
医	O
认	O
为	O
，	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
属	O
于	O
扁	O
瘊	O
的	O
范	O
畴	O
。	O

其	O
原	O
因	O
是	O
风	O
热	O
毒	O
邪	O
蕴	O
于	O
皮	B-nb
肤	E-nb
而	O
发	O
病	O
，	O
病	O
程	O
长	O
者	O
，	O
形	O
成	O
气	O
滞	O
血	S-nb
瘀	O
。	O

对	O
于	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
外	O
治	O
，	O
中	O
医	O
有	O
很	O
好	O
的	O
方	O
法	O
：	O
首	O
先	O
是	O
中	O
药	O
薰	O
洗	O
法	O
。	O

可	O
解	O
毒	O
通	O
络	O
、	O
活	O
血	S-nb
化	O
瘀	O
。	O

方	O
选	O
白	O
鲜	O
皮	O
3	B-num
0	E-num
g	O
，	O
明	O
矾	O
3	B-num
0	E-num
g	O
，	O
马	O
齿	O
苋	O
3	B-num
0	E-num
g	O
，	O
板	B-med
蓝	I-med
根	E-med
3	B-num
0	E-num
g	O
，	O
红	O
花	O
1	B-num
5	E-num
g	O
，	O
加	O
水	O
2	B-num
0	I-num
0	I-num
0	E-num
m	O
l	O
，	O
煮	O
沸	O
1	B-num
5	E-num
分	O
钟	O
后	O
，	O
先	O
熏	O
后	O
洗	O
患	O
部	O
，	O
每	O
日	O
2	S-num
次	O
，	O
每	O
次	O
3	B-num
0	E-num
分	O
钟	O
。	O

洗	O
后	O
皮	O
损	O
变	O
白	O
、	O
变	O
软	O
，	O
两	O
周	O
后	O
皮	O
损	O
可	O
见	O
消	O
退	O
而	O
愈	O
，	O
且	O
不	O
易	O
复	O
发	O
。	O

这	O
个	O
疗	O
法	O
的	O
原	O
理	O
是	O
通	O
过	O
中	O
药	O
外	O
洗	O
后	O
疏	O
通	O
经	O
络	O
，	O
改	O
善	O
局	O
部	O
血	B-nb
液	E-nb
循	O
环	O
，	O
使	O
药	O
物	O
渗	O
透	O
吸	O
收	O
，	O
抑	O
菌	O
杀	O
菌	O
，	O
有	O
效	O
清	O
除	O
扁	B-pat
平	I-pat
疣	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
。	O

其	O
次	O
还	O
有	O
火	O
针	O
去	O
除	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
。	O

操	O
作	O
方	O
法	O
是	O
常	O
规	O
消	O
毒	O
患	O
处	O
皮	B-nb
肤	E-nb
，	O
根	O
据	O
皮	O
损	O
大	O
小	O
选	O
择	O
合	O
适	O
火	O
针	O
，	O
在	O
酒	O
精	O
灯	O
上	O
烧	O
至	O
发	O
白	O
后	O
，	O
快	O
速	O
垂	O
直	O
或	O
斜	O
刺	O
皮	O
损	O
，	O
针	O
尖	O
直	O
达	O
皮	O
损	O
的	O
基	O
底	O
部	O
，	O
不	O
可	O
过	O
深	O
，	O
否	O
则	O
容	O
易	O
留	O
下	O
疤	O
痕	O
。	O

火	O
针	O
操	O
作	O
要	O
求	O
快	O
、	O
准	O
、	O
稳	O
、	O
巧	O
。	O

火	O
针	O
治	O
疗	O
后	O
3	S-num
天	O
内	O
治	O
疗	O
部	O
位	O
禁	O
止	O
接	O
触	O
水	O
，	O
以	O
防	O
止	O
感	O
染	O
。	O

治	O
疗	O
部	O
位	O
可	O
以	O
加	O
用	O
艾	O
条	O
熏	O
一	O
熏	O
，	O
每	O
次	O
1	B-num
0	E-num
-	O
2	B-num
0	E-num
分	O
钟	O
，	O
让	O
皮	O
损	O
更	O
快	O
结	O
痂	O
，	O
更	O
快	O
脱	O
落	O
。	O

治	O
疗	O
部	O
位	O
成	O
痂	O
后	O
，	O
不	O
要	O
摩	O
擦	O
、	O
搔	O
抓	O
患	O
处	O
，	O
否	O
则	O
容	O
易	O
留	O
下	O
色	O
素	O
沉	O
着	O
与	O
疤	O
痕	O
。	O

1	S-num
周	O
左	O
右	O
就	O
会	O
脱	O
痂	O
，	O
恢	O
复	O
时	O
间	O
个	O
体	O
差	O
异	O
大	O
，	O
辨	O
证	O
服	O
用	O
一	O
些	O
中	O
药	O
有	O
助	O
于	O
促	O
进	O
修	O
复	O
，	O
减	O
少	O
复	O
发	O
。	O

治	O
疗	O
视	O
病	O
情	O
可	O
能	O
需	O
要	O
1	S-num
-	O
3	S-num
次	O
，	O
甚	O
至	O
更	O
多	O
次	O
。	O

火	O
针	O
治	O
疗	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
有	O
非	O
常	O
强	O
的	O
优	O
势	O
，	O
因	O
为	O
它	O
的	O
可	O
控	O
性	O
比	O
较	O
强	O
，	O
成	O
本	O
比	O
较	O
低	O
，	O
损	O
伤	O
比	O
较	O
小	O
，	O
修	O
复	O
比	O
较	O
快	O
。	O

火	O
针	O
可	O
以	O
通	O
过	O
肌	B-nb
肤	E-nb
和	O
经	O
络	O
双	O
重	O
作	O
用	O
起	O
效	O
，	O
通	O
过	O
高	O
温	O
直	O
接	O
破	O
坏	O
疣	O
体	O
，	O
使	O
疣	O
体	O
快	O
速	O
大	O
量	O
脱	O
落	O
，	O
减	O
少	O
大	O
量	O
病	O
毒	O
复	O
制	O
，	O
促	O
进	O
修	O
复	O
，	O
还	O
可	O
刺	O
激	O
经	O
络	O
固	O
表	O
祛	O
瘀	O
。	O

因	O
此	O
，	O
火	O
针	O
是	O
目	O
前	O
中	O
医	O
外	O
治	O
扁	B-dis
平	I-dis
疣	E-dis
最	O
高	O
效	O
、	O
最	O
经	O
济	O
的	O
方	O
法	O
之	O
一	O
。	O

（	O
作	O
者	O
系	O
北	B-org
京	I-org
市	I-org
朝	I-org
阳	I-org
中	I-org
医	I-org
医	I-org
院	E-org
副	O
主	O
任	O
医	O
师	O
）	O
(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
晓	I-nr
华	E-nr
、	O
李	B-nr
轶	I-nr
群	E-nr
)	O
口	O
罩	O
有	O
里	O
有	O
面	O
很	O
多	O
人	O
都	O
戴	O
错	O
了	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
1	B-num
8	E-num
日	O
0	B-num
8	E-num
:	O
0	B-num
0	E-num
来	O
源	O
：	O
北	B-geo
京	E-geo
青	O
年	O
报	O
目	O
前	O
，	O
北	B-geo
京	E-geo
市	O
正	O
处	O
在	O
流	B-dis
感	E-dis
高	O
发	O
季	O
节	O
，	O
有	O
没	O
有	O
发	O
现	O
周	O
围	O
打	O
喷	O
嚏	O
的	O
小	O
伙	O
伴	O
越	O
来	O
越	O
多	O
？	O

口	O
罩	O
作	O
为	O
保	O
护	O
我	O
们	O
呼	O
吸	O
系	O
统	O
的	O
过	O
滤	O
屏	O
障	O
，	O
可	O
有	O
效	O
预	O
防	O
传	O
染	O
病	O
。	O

不	O
过	O
这	O
戴	O
口	O
罩	O
看	O
似	O
简	O
单	O
，	O
其	O
实	O
是	O
很	O
有	O
学	O
问	O
的	O
。	O

就	O
拿	O
最	O
常	O
见	O
的	O
一	O
次	O
性	O
口	O
罩	O
来	O
说	O
吧	O
，	O
薄	O
薄	O
的	O
口	O
罩	O
竟	O
然	O
还	O
有	O
正	O
反	O
面	O
之	O
分	O
，	O
你	O
能	O
分	O
清	O
哪	O
面	O
应	O
该	O
朝	O
里	O
、	O
哪	O
一	O
面	O
朝	O
外	O
吗	O
？	O

今	O
天	O
，	O
我	O
们	O
就	O
请	O
北	B-org
京	I-org
市	I-org
疾	I-org
控	I-org
中	I-org
心	E-org
传	O
染	O
病	O
地	O
方	O
病	O
控	O
制	O
所	O
的	O
主	O
任	O
技	O
师	O
石	B-nr
伟	I-nr
先	E-nr
，	O
给	O
大	O
家	O
介	O
绍	O
一	O
下	O
戴	O
口	O
罩	O
的	O
学	O
问	O
。	O

口	O
罩	O
种	O
类	O
多	O
选	O
对	O
比	O
选	O
贵	O
更	O
重	O
要	O
石	B-nr
伟	I-nr
先	E-nr
介	O
绍	O
，	O
口	O
罩	O
能	O
不	O
能	O
最	O
大	O
限	O
度	O
地	O
发	O
挥	O
效	O
力	O
，	O
关	O
键	O
在	O
于	O
一	O
方	O
面	O
要	O
看	O
口	O
罩	O
选	O
得	O
对	O
不	O
对	O
，	O
再	O
一	O
方	O
面	O
口	O
罩	O
佩	O
戴	O
方	O
法	O
对	O
不	O
对	O
。	O

我	O
们	O
选	O
择	O
口	O
罩	O
的	O
指	O
导	O
思	O
想	O
是	O
“	O
充	O
分	O
而	O
不	O
过	O
”	O
的	O
原	O
则	O
。	O

不	O
同	O
的	O
情	O
况	O
下	O
如	O
何	O
选	O
择	O
口	O
罩	O
呢	O
？	O

市	O
场	O
上	O
种	O
类	O
繁	O
多	O
的	O
口	O
罩	O
，	O
根	O
据	O
材	O
质	O
和	O
过	O
滤	O
效	O
率	O
不	O
同	O
，	O
主	O
要	O
分	O
为	O
三	O
类	O
。	O

棉	O
布	O
口	O
罩	O
一	O
种	O
机	O
械	O
式	O
的	O
过	O
滤	O
口	O
罩	O
，	O
通	O
过	O
棉	O
布	O
的	O
层	O
层	O
阻	O
隔	O
来	O
发	O
挥	O
过	O
滤	O
作	O
用	O
。	O

棉	O
布	O
口	O
罩	O
的	O
过	O
滤	O
效	O
率	O
最	O
低	O
，	O
只	O
能	O
对	O
头	O
发	O
丝	O
那	O
样	O
粗	O
的	O
颗	O
粒	O
物	O
有	O
一	O
定	O
阻	O
挡	O
效	O
果	O
，	O
但	O
其	O
保	O
暖	O
性	O
和	O
舒	O
适	O
性	O
最	O
佳	O
。	O

寒	O
冷	O
的	O
冬	O
天	O
，	O
一	O
出	O
门	O
就	O
冻	O
得	O
流	O
鼻	B-nb
涕	E-nb
，	O
这	O
时	O
为	O
了	O
保	O
暖	O
防	O
冻	O
，	O
棉	O
布	O
口	O
罩	O
是	O
最	O
佳	O
的	O
选	O
择	O
。	O

一	O
次	O
性	O
口	O
罩	O
以	O
无	O
纺	O
布	O
为	O
主	O
要	O
材	O
质	O
、	O
过	O
滤	O
效	O
果	O
比	O
棉	O
布	O
口	O
罩	O
稍	O
高	O
一	O
点	O
。	O

感	O
冒	O
发	O
烧	O
了	O
，	O
赶	O
快	O
去	O
医	O
院	O
，	O
这	O
时	O
的	O
最	O
佳	O
选	O
择	O
就	O
是	O
这	O
种	O
一	O
次	O
性	O
医	O
用	O
口	O
罩	O
。	O

一	O
次	O
性	O
医	O
用	O
口	O
罩	O
具	O
有	O
防	O
喷	O
溅	O
功	O
能	O
，	O
在	O
医	O
院	O
的	O
空	O
气	O
中	O
会	O
飘	O
浮	O
着	O
大	O
量	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
病	B-gro
人	E-gro
的	O
气	O
溶	O
胶	O
，	O
这	O
时	O
无	O
论	O
自	O
我	O
防	O
护	O
还	O
是	O
避	O
免	O
传	O
染	O
他	O
人	O
，	O
戴	O
一	O
次	O
性	O
医	O
用	O
口	O
罩	O
都	O
是	O
最	O
合	O
适	O
的	O
。	O

此	O
外	O
，	O
春	O
天	O
百	O
花	O
盛	O
开	O
、	O
杨	O
絮	O
纷	O
飞	O
，	O
过	B-dis
敏	I-dis
性	I-dis
鼻	I-dis
炎	E-dis
随	O
之	O
“	O
驾	O
到	O
”	O
。	O

这	O
时	O
，	O
还	O
是	O
选	O
择	O
一	O
次	O
性	O
口	O
罩	O
。	O

石	B-nr
伟	I-nr
先	E-nr
介	O
绍	O
，	O
对	O
于	O
极	O
细	O
小	O
的	O
颗	O
粒	O
物	O
，	O
一	O
次	O
性	O
口	O
罩	O
的	O
防	O
护	O
效	O
果	O
是	O
不	O
如	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
的	O
。	O

但	O
对	O
于	O
较	O
大	O
的	O
颗	O
粒	O
物	O
，	O
比	O
如	O
防	O
粉	O
尘	O
、	O
花	O
粉	O
、	O
飞	O
絮	O
，	O
够	O
用	O
啦	O
。	O

防	O
护	O
口	O
罩	O
过	O
滤	O
效	O
率	O
最	O
高	O
的	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
。	O

防	O
护	O
性	O
高	O
了	O
，	O
同	O
时	O
口	O
罩	O
的	O
透	O
气	O
性	O
和	O
吸	O
湿	O
性	O
也	O
随	O
之	O
变	O
差	O
，	O
这	O
就	O
意	O
味	O
着	O
其	O
佩	O
戴	O
的	O
舒	O
适	O
性	O
降	O
低	O
了	O
，	O
佩	O
戴	O
的	O
时	O
间	O
就	O
不	O
能	O
太	O
长	O
。	O

雾	O
霾	O
天	O
要	O
出	O
门	O
，	O
首	O
选	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
。	O

N	O
9	O
5	O
口	O
罩	O
是	O
我	O
们	O
常	O
见	O
的	O
一	O
种	O
防	O
护	O
口	O
罩	O
，	O
它	O
对	O
于	O
哪	O
怕	O
微	O
粒	O
直	O
径	O
是	O
小	O
于	O
0	B-num
.	I-num
3	E-num
微	O
米	O
的	O
极	O
细	O
小	O
颗	O
粒	O
物	O
，	O
过	O
滤	O
效	O
果	O
也	O
能	O
达	O
到	O
9	B-num
5	I-num
%	E-num
以	O
上	O
。	O

口	O
罩	O
“	O
撒	O
气	O
漏	O
风	O
”	O
功	O
效	O
打	O
折	O
扣	O
石	B-nr
伟	I-nr
先	E-nr
提	O
醒	O
大	O
家	O
，	O
根	O
据	O
用	O
途	O
选	O
对	O
口	O
罩	O
是	O
第	O
一	O
步	O
。	O

接	O
下	O
来	O
，	O
如	O
果	O
口	O
罩	O
戴	O
得	O
不	O
正	O
确	O
，	O
效	O
果	O
会	O
大	O
打	O
折	O
扣	O
。	O

口	O
罩	O
佩	O
戴	O
时	O
最	O
重	O
要	O
的	O
是	O
保	O
证	O
密	O
闭	O
性	O
，	O
这	O
就	O
要	O
选	O
择	O
适	O
合	O
自	O
己	O
的	O
型	O
号	O
。	O

比	O
如	O
儿	B-gro
童	E-gro
，	O
要	O
使	O
用	O
针	O
对	O
不	O
同	O
年	O
龄	O
段	O
及	O
脸	O
部	O
大	O
小	O
相	O
匹	O
配	O
的	O
儿	B-gro
童	E-gro
型	O
口	O
罩	O
才	O
好	O
。	O

一	O
次	O
性	O
医	O
用	O
口	O
罩	O
佩	O
戴	O
时	O
，	O
要	O
将	O
折	O
面	O
完	O
全	O
展	O
开	O
，	O
将	O
嘴	S-nb
、	O
鼻	S-nb
、	O
下	B-nb
颌	E-nb
完	O
全	O
包	O
住	O
，	O
然	O
后	O
压	O
紧	O
鼻	S-nb
夹	O
，	O
使	O
口	O
罩	O
与	O
面	B-nb
部	E-nb
完	O
全	O
贴	O
合	O
。	O

还	O
要	O
注	O
意	O
一	O
次	O
性	O
口	O
罩	O
有	O
里	O
外	O
之	O
分	O
，	O
浅	O
色	O
面	O
有	O
吸	O
湿	O
功	O
能	O
，	O
应	O
该	O
贴	O
着	O
嘴	S-nb
鼻	S-nb
，	O
深	O
色	O
面	O
朝	O
外	O
。	O

最	O
后	O
教	O
大	O
家	O
一	O
个	O
检	O
查	O
口	O
罩	O
密	O
闭	O
性	O
的	O
小	O
方	O
法	O
。	O

石	B-nr
伟	I-nr
先	E-nr
介	O
绍	O
，	O
要	O
检	O
测	O
口	O
罩	O
是	O
否	O
与	O
你	O
的	O
面	B-nb
部	E-nb
做	O
到	O
严	O
丝	O
合	O
缝	O
，	O
方	O
法	O
很	O
简	O
单	O
，	O
深	O
吸	O
一	O
口	O
气	O
，	O
然	O
后	O
快	O
速	O
地	O
吹	O
几	O
下	O
气	O
，	O
就	O
能	O
发	O
现	O
你	O
的	O
鼻	B-nb
侧	E-nb
、	O
嘴	B-nb
侧	E-nb
是	O
否	O
漏	O
气	O
了	O
。	O

此	O
外	O
，	O
还	O
需	O
要	O
提	O
醒	O
大	O
家	O
注	O
意	O
的	O
是	O
，	O
应	O
先	O
洗	O
手	S-nb
，	O
再	O
佩	O
戴	O
口	O
罩	O
。	O

佩	O
戴	O
口	O
罩	O
之	O
后	O
，	O
尽	O
量	O
不	O
要	O
触	O
摸	O
口	O
罩	O
。	O

如	O
果	O
必	O
须	O
触	O
摸	O
，	O
则	O
在	O
触	O
摸	O
前	O
和	O
触	O
摸	O
后	O
都	O
要	O
记	O
得	O
洗	O
手	S-nb
。	O

摘	O
口	O
罩	O
的	O
时	O
候	O
，	O
尽	O
量	O
不	O
要	O
触	O
摸	O
口	O
罩	O
的	O
外	O
侧	O
，	O
摘	O
下	O
口	O
罩	O
后	O
记	O
得	O
立	O
即	O
洗	O
手	S-nb
。	O

一	O
次	O
性	O
医	O
用	O
口	O
罩	O
尽	O
量	O
不	O
要	O
重	O
复	O
使	O
用	O
。	O

一	O
旦	O
口	O
罩	O
破	O
了	O
或	O
者	O
脏	O
了	O
，	O
需	O
要	O
立	O
即	O
更	O
换	O
新	O
的	O
口	O
罩	O
。	O

这	O
五	O
种	O
情	O
况	O
记	O
得	O
佩	O
戴	O
好	O
口	O
罩	O
1	S-num
.	O
去	O
医	O
院	O
看	O
病	O
的	O
时	O
候	O
。	O

2	S-num
.	O
乘	O
坐	O
公	O
共	O
交	O
通	O
工	O
具	O
的	O
时	O
候	O
。	O

3	S-num
.	O
呼	B-dis
吸	I-dis
道	I-dis
传	I-dis
染	I-dis
病	E-dis
高	O
发	O
时	O
期	O
，	O
需	O
要	O
在	O
相	O
对	O
密	O
闭	O
的	O
或	O
人	O
多	O
的	O
空	O
间	O
中	O
停	O
留	O
较	O
长	O
时	O
间	O
。	O

4	S-num
.	O
如	O
果	O
在	O
一	O
个	O
办	O
公	O
室	O
或	O
一	O
个	O
学	O
校	O
班	O
级	O
内	O
，	O
有	O
同	O
事	O
或	O
同	O
学	O
感	O
冒	O
的	O
时	O
候	O
。	O

5	S-num
.	O
患	B-gro
者	E-gro
与	O
人	O
近	O
距	O
离	O
接	O
触	O
时	O
。	O

文	O
/	O
本	O
报	O
记	B-gro
者	E-gro
李	B-nr
洁	E-nr
(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
晓	I-nr
华	E-nr
、	O
李	B-nr
轶	I-nr
群	E-nr
)	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
院	O
士	O
：	O
新	B-dis
型	I-dis
冠	I-dis
状	I-dis
病	I-dis
毒	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
存	O
在	O
人	O
传	O
人	O
现	O
象	O
很	O
难	O
与	O
非	B-dis
典	E-dis
比	O
较	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
1	E-num
日	O
0	B-num
9	E-num
:	O
0	B-num
7	E-num
来	O
源	O
：	O
人	O
民	O
网	O
-	O
人	O
民	O
健	O
康	O
网	O
人	O
民	O
网	O
北	B-geo
京	E-geo
1	S-num
月	O
2	B-num
1	E-num
日	O
电	O
(	O
董	B-nr
童	E-nr
)	O
2	B-num
0	E-num
日	O
下	O
午	O
，	O
针	O
对	O
“	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
”	O
有	O
关	O
防	O
控	O
情	O
况	O
，	O
国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
高	O
级	O
别	O
专	O
家	O
组	O
组	O
长	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
院	O
士	O
在	O
回	O
答	O
记	B-nr
者	E-nr
问	O
时	O
，	O
发	O
表	O
了	O
对	O
当	O
前	O
疫	O
情	O
形	O
势	O
的	O
看	O
法	O
。	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
表	O
示	O
，	O
从	O
当	O
前	O
形	O
势	O
看	O
，	O
感	O
染	O
人	O
群	O
的	O
地	O
理	O
分	O
布	O
跟	O
武	B-geo
汉	E-geo
海	O
鲜	O
市	O
场	O
关	O
系	O
很	O
密	O
切	O
。	O

武	B-geo
汉	E-geo
有	O
关	O
部	O
门	O
发	O
现	O
这	O
一	O
问	O
题	O
后	O
，	O
很	O
快	O
关	O
闭	O
了	O
野	O
生	O
动	O
物	O
市	O
场	O
。	O

这	O
个	O
所	O
谓	O
的	O
海	O
鲜	O
市	O
场	O
有	O
相	O
当	O
多	O
野	O
生	O
动	O
物	O
，	O
关	O
闭	O
以	O
后	O
，	O
陆	O
续	O
又	O
出	O
现	O
感	O
染	O
病	O
例	O
。	O

同	O
时	O
，	O
大	O
概	O
在	O
全	O
国	O
四	O
、	O
五	O
个	O
省	O
市	O
，	O
包	O
括	O
国	O
外	O
都	O
有	O
发	O
现	O
感	O
染	O
病	O
例	O
。	O

既	O
有	O
人	O
传	O
人	O
的	O
传	O
染	O
，	O
也	O
有	O
医	B-gro
务	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
的	O
感	O
染	O
。	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
介	O
绍	O
，	O
在	O
广	B-geo
东	E-geo
有	O
两	O
个	O
病	O
例	O
，	O
没	O
去	O
过	O
武	B-geo
汉	E-geo
，	O
但	O
家	O
人	O
去	O
了	O
武	B-geo
汉	E-geo
后	O
染	O
上	O
了	O
新	B-dis
型	I-dis
冠	I-dis
状	I-dis
病	I-dis
毒	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
，	O
现	O
在	O
可	O
以	O
说	O
，	O
肯	O
定	O
的	O
，	O
有	O
人	O
传	O
人	O
现	O
象	O
。	O

“	O
当	O
然	O
，	O
这	O
个	O
病	O
很	O
难	O
跟	O
非	B-dis
典	E-dis
来	O
比	O
较	O
，	O
病	O
情	O
比	O
较	O
轻	O
。	O

”	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
向	O
记	B-gro
者	E-gro
表	O
示	O
，	O
肺	S-nb
部	O
的	O
情	O
况	O
还	O
不	O
像	O
非	B-dis
典	E-dis
，	O
病	B-dis
毒	I-dis
性	I-dis
肺	I-dis
炎	E-dis
通	O
常	O
的	O
情	O
况	O
就	O
是	O
这	O
样	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
董	B-nr
童	E-nr
、	O
李	B-nr
轶	I-nr
群	E-nr
)	O
曾	B-nr
光	E-nr
：	O
已	O
测	O
定	O
病	O
毒	O
潜	O
伏	O
期	O
应	O
加	O
强	O
早	O
期	O
防	O
控	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
1	E-num
日	O
1	B-num
0	E-num
:	O
2	B-num
3	E-num
来	O
源	O
：	O
人	O
民	O
网	O
-	O
人	O
民	O
健	O
康	O
网	O
人	O
民	O
网	O
北	B-geo
京	E-geo
1	S-num
月	O
2	B-num
1	E-num
日	O
电	O
(	O
董	B-nr
童	E-nr
)	O
2	B-num
0	E-num
日	O
下	O
午	O
，	O
针	O
对	O
“	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
”	O
有	O
关	O
防	O
控	O
情	O
况	O
，	O
国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
高	O
级	O
别	O
专	B-gro
家	I-gro
组	E-gro
成	O
员	O
曾	B-nr
光	E-nr
在	O
回	O
答	O
记	B-gro
者	E-gro
提	O
问	O
时	O
，	O
发	O
表	O
了	O
对	O
当	O
前	O
疫	O
情	O
形	O
势	O
的	O
看	O
法	O
。	O

曾	B-nr
光	E-nr
指	O
出	O
，	O
在	O
疾	O
病	O
从	O
发	O
现	O
到	O
现	O
在	O
不	O
到	O
1	S-num
个	O
月	O
的	O
时	O
间	O
内	O
，	O
专	B-gro
家	I-gro
组	E-gro
做	O
了	O
大	O
量	O
工	O
作	O
。	O

不	O
仅	O
分	O
离	O
了	O
病	O
毒	O
，	O
还	O
搞	O
了	O
新	O
的	O
序	O
列	O
。	O

目	O
前	O
，	O
已	O
测	O
定	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
的	O
潜	O
伏	O
期	O
。	O

病	O
毒	O
的	O
传	O
播	O
进	O
入	O
了	O
社	O
区	O
传	O
播	O
的	O
早	O
期	O
，	O
需	O
要	O
高	O
度	O
警	O
惕	O
，	O
现	O
在	O
采	O
取	O
措	O
施	O
，	O
完	O
全	O
可	O
以	O
逆	O
转	O
。	O

目	O
前	O
在	O
武	B-geo
汉	E-geo
，	O
还	O
没	O
发	O
现	O
年	B-gro
轻	I-gro
人	E-gro
、	O
儿	B-gro
童	E-gro
、	O
学	O
生	O
和	O
老	B-gro
年	I-gro
人	E-gro
有	O
感	O
染	O
。	O

曾	B-nr
光	E-nr
强	O
调	O
，	O
在	O
疫	O
情	O
处	O
于	O
早	O
期	O
时	O
，	O
必	O
须	O
要	O
加	O
强	O
防	O
控	O
措	O
施	O
，	O
让	O
每	O
个	O
老	O
百	O
姓	O
知	O
晓	O
。	O

从	O
全	O
国	O
来	O
看	O
，	O
现	O
在	O
都	O
没	O
有	O
发	O
现	O
输	O
入	O
病	O
例	O
再	O
传	O
染	O
，	O
我	O
们	O
要	O
加	O
强	O
行	O
动	O
、	O
迅	O
速	O
防	O
控	O
，	O
不	O
能	O
发	O
生	O
第	O
二	O
代	O
病	O
例	O
传	O
染	O
，	O
更	O
不	O
能	O
出	O
现	O
第	O
三	O
代	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
董	B-nr
童	E-nr
、	O
李	B-nr
轶	I-nr
群	E-nr
)	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
知	O
多	O
少	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
1	E-num
日	O
0	B-num
9	E-num
:	O
3	B-num
6	E-num
来	O
源	O
：	O
光	O
明	O
日	O
报	O
新	O
华	O
社	O
北	B-geo
京	E-geo
1	S-num
月	O
2	B-num
0	E-num
日	O
电	O
（	O
记	B-gro
者	E-gro
彭	B-nr
茜	E-nr
）	O
近	O
日	O
，	O
由	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
引	O
发	O
的	O
疫	O
情	O
备	O
受	O
关	O
注	O
。	O

此	O
前	O
，	O
2	B-num
0	I-num
0	I-num
3	E-num
年	O
肆	O
虐	O
的	O
严	B-dis
重	I-dis
急	I-dis
性	I-dis
呼	I-dis
吸	I-dis
综	I-dis
合	I-dis
征	E-dis
（	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
）	O
和	O
2	B-num
0	I-num
1	I-num
2	E-num
年	O
出	O
现	O
的	O
中	B-dis
东	I-dis
呼	I-dis
吸	I-dis
综	I-dis
合	I-dis
征	E-dis
（	O
M	B-dis
E	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
）	O
疫	O
情	O
也	O
都	O
由	O
冠	B-pat
/	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
引	O
起	O
。	O

什	O
么	O
是	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
？	O

它	O
会	O
导	O
致	O
什	O
么	O
症	O
状	O
？	O

怎	O
样	O
有	O
效	O
防	O
护	O
？	O

感	O
染	O
人	O
类	O
的	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
在	O
2	B-num
0	E-num
世	O
纪	O
6	B-num
0	E-num
年	O
代	O
首	O
次	O
被	O
科	O
学	O
家	O
分	O
离	O
出	O
来	O
，	O
因	O
在	O
电	O
子	O
显	O
微	O
镜	O
下	O
可	O
观	O
察	O
到	O
病	O
毒	O
外	O
表	O
的	O
冠	O
状	O
构	O
造	O
而	O
得	O
名	O
“	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
”	O
。	O

据	O
世	B-org
界	I-org
卫	I-org
生	I-org
组	I-org
织	E-org
介	O
绍	O
，	O
此	O
次	O
在	O
武	B-geo
汉	E-geo
发	O
现	O
的	O
病	O
毒	O
是	O
以	O
前	O
从	O
未	O
在	O
人	O
体	O
中	O
发	O
现	O
的	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
。	O

冠	B-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
传	O
播	O
史	O
可	O
谓	O
“	O
劣	O
迹	O
斑	O
斑	O
”	O
，	O
它	O
不	O
仅	O
是	O
普	O
通	O
感	O
冒	O
的	O
主	O
要	O
病	O
原	O
体	O
之	O
一	O
，	O
更	O
是	O
几	O
次	O
严	O
重	O
疫	O
情	O
的	O
罪	O
魁	O
祸	O
首	O
。	O

2	B-num
0	I-num
0	I-num
3	E-num
年	O
肆	O
虐	O
的	O
严	B-pat
重	I-pat
急	I-pat
性	I-pat
呼	I-pat
吸	I-pat
综	I-pat
合	I-pat
征	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
以	O
及	O
前	O
几	O
年	O
影	O
响	O
沙	B-geo
特	I-geo
阿	I-geo
拉	I-geo
伯	E-geo
、	O
韩	B-geo
国	E-geo
等	O
地	O
的	O
中	B-pat
东	I-pat
呼	I-pat
吸	I-pat
综	I-pat
合	I-pat
征	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
在	O
分	O
类	O
上	O
都	O
是	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	I-pat
科	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
属	O
中	O
的	O
病	O
毒	O
。	O

美	B-org
国	I-org
疾	I-org
病	I-org
控	I-org
制	I-org
和	I-org
预	I-org
防	I-org
中	I-org
心	E-org
介	O
绍	O
，	O
目	O
前	O
已	O
知	O
包	O
括	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
在	O
内	O
的	O
可	O
感	O
染	O
人	O
类	O
的	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
共	O
有	O
7	S-num
种	O
。	O

病	O
毒	O
命	O
名	O
很	O
有	O
门	O
道	O
。	O

过	O
去	O
很	O
多	O
传	O
染	O
病	O
命	O
名	O
都	O
与	O
地	O
名	O
相	O
关	O
，	O
如	O
埃	B-pat
博	I-pat
拉	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
由	O
于	O
在	O
非	B-geo
洲	E-geo
埃	O
博	O
拉	O
河	O
地	O
区	O
被	O
发	O
现	O
而	O
得	O
名	O
，	O
中	B-pat
东	I-pat
呼	I-pat
吸	I-pat
综	I-pat
合	I-pat
征	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
得	O
名	O
也	O
是	O
因	O
为	O
该	O
病	O
毒	O
首	O
次	O
在	O
中	B-geo
东	E-geo
地	O
区	O
被	O
确	O
认	O
。	O

不	O
过	O
，	O
对	O
于	O
这	O
次	O
的	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
近	O
日	O
在	O
相	O
关	O
公	O
告	O
中	O
称	O
其	O
为	O
“	O
2	B-pat
0	I-pat
1	I-pat
9	I-pat
-	I-pat
n	I-pat
C	I-pat
o	I-pat
V	E-pat
”	O
，	O
意	O
为	O
“	O
2	B-num
0	I-num
1	I-num
9	E-num
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
”	O
。	O

根	O
据	O
世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
2	B-num
0	I-num
1	I-num
5	E-num
年	O
公	O
布	O
的	O
新	O
发	O
现	O
疾	O
病	O
命	O
名	O
指	O
导	O
原	O
则	O
，	O
使	O
用	O
中	O
性	O
、	O
一	O
般	O
的	O
术	O
语	O
代	O
替	O
人	O
物	O
、	O
地	O
点	O
、	O
动	O
物	O
、	O
食	O
物	O
和	O
职	O
业	O
的	O
名	O
称	O
来	O
命	O
名	O
疾	O
病	O
。	O

人	O
感	O
染	O
了	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
后	O
一	O
般	O
会	O
出	O
现	O
哪	O
些	O
症	O
状	O
？	O

世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
介	O
绍	O
，	O
症	O
状	O
因	O
病	O
毒	O
而	O
异	O
，	O
常	O
见	O
体	O
征	O
有	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
症	O
状	O
、	O
发	O
热	O
、	O
咳	O
嗽	O
、	O
气	O
促	O
和	O
呼	O
吸	O
困	O
难	O
等	O
。	O

在	O
较	O
严	O
重	O
病	O
例	O
中	O
，	O
感	O
染	O
可	O
出	O
现	O
肺	B-dis
炎	E-dis
、	O
严	B-dis
重	I-dis
急	I-dis
性	I-dis
呼	I-dis
吸	I-dis
综	I-dis
合	I-dis
征	E-dis
、	O
肾	S-nb
衰	O
竭	O
，	O
甚	O
至	O
死	O
亡	O
。	O

世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
还	O
说	O
，	O
目	O
前	O
对	O
于	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
所	O
致	O
疾	O
病	O
没	O
有	O
特	O
异	O
治	O
疗	O
方	O
法	O
，	O
也	O
没	O
有	O
可	O
用	O
疫	O
苗	O
。	O

但	O
许	O
多	O
症	O
状	O
是	O
可	O
以	O
处	O
理	O
的	O
，	O
因	O
此	O
需	O
根	O
据	O
患	B-gro
者	E-gro
临	O
床	O
情	O
况	O
进	O
行	O
治	O
疗	O
。	O

此	O
外	O
，	O
对	O
感	B-gro
染	I-gro
者	E-gro
的	O
辅	O
助	O
护	O
理	O
可	O
能	O
非	O
常	O
有	O
效	O
。	O

虽	O
无	O
针	O
对	O
病	O
毒	O
的	O
特	O
效	O
药	O
，	O
但	O
正	O
确	O
的	O
防	O
护	O
手	O
段	O
可	O
有	O
效	O
预	O
防	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
。	O

世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
建	O
议	O
：	O
要	O
保	O
持	O
基	O
本	O
的	O
手	S-nb
和	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
卫	O
生	O
，	O
如	O
用	O
肥	O
皂	O
水	O
和	O
清	O
水	O
勤	O
洗	O
手	S-nb
；	O
养	O
成	O
安	O
全	O
的	O
饮	O
食	O
习	O
惯	O
，	O
如	O
烹	O
调	O
时	O
彻	O
底	O
煮	O
熟	O
食	O
物	O
；	O
在	O
可	O
能	O
的	O
情	O
况	O
下	O
避	O
免	O
与	O
表	O
现	O
出	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
疾	O
病	O
症	O
状	O
（	O
例	O
如	O
咳	O
嗽	O
和	O
打	O
喷	O
嚏	O
）	O
的	O
人	O
密	O
切	O
接	O
触	O
；	O
避	O
免	O
在	O
未	O
加	O
防	O
护	O
的	O
情	O
况	O
下	O
接	O
触	O
野	O
生	O
或	O
养	O
殖	O
动	O
物	O
等	O
。	O

找	O
到	O
病	O
毒	O
起	O
源	O
对	O
于	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
至	O
关	O
重	O
要	O
。	O

目	O
前	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
传	O
染	O
来	O
源	O
尚	O
未	O
找	O
到	O
，	O
疫	O
情	O
传	O
播	O
途	O
径	O
也	O
尚	O
未	O
完	O
全	O
掌	O
握	O
。	O

不	O
过	O
，	O
已	O
有	O
的	O
研	O
究	O
显	O
示	O
，	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
在	O
蝙	B-ani
蝠	E-ani
和	O
骆	B-ani
驼	E-ani
等	O
动	O
物	O
中	O
很	O
常	O
见	O
，	O
只	O
在	O
极	O
少	O
情	O
况	O
下	O
病	O
毒	O
才	O
会	O
发	O
生	O
变	O
异	O
传	O
染	O
给	O
人	O
类	O
。	O

比	O
如	O
中	B-org
国	I-org
科	I-org
学	I-org
院	E-org
的	O
研	O
究	O
人	O
员	O
曾	O
报	O
告	O
说	O
，	O
严	O
重	O
急	B-pat
性	I-pat
呼	I-pat
吸	I-pat
综	I-pat
合	I-pat
征	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
可	O
能	O
源	O
于	O
菊	B-ani
头	I-ani
蝠	E-ani
携	O
带	O
的	O
一	O
种	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
，	O
经	O
由	O
果	B-ani
子	I-ani
狸	E-ani
传	O
染	O
给	O
人	O
。	O

世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
对	O
中	B-pat
东	I-pat
呼	I-pat
吸	I-pat
综	I-pat
合	I-pat
征	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
调	O
查	O
也	O
显	O
示	O
，	O
这	O
种	O
病	O
毒	O
可	O
能	O
源	O
自	O
蝙	B-ani
蝠	E-ani
，	O
先	O
传	O
给	O
骆	B-ani
驼	E-ani
，	O
再	O
由	O
骆	B-ani
驼	E-ani
传	O
给	O
人	O
类	O
。	O

世	B-org
卫	I-org
组	I-org
织	E-org
说	O
，	O
一	O
些	O
已	O
知	O
的	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
在	O
动	O
物	O
中	O
传	O
播	O
，	O
但	O
尚	O
未	O
感	O
染	O
人	O
类	O
；	O
随	O
着	O
全	O
球	O
监	O
测	O
工	O
作	O
的	O
改	O
善	O
，	O
可	O
能	O
会	O
发	O
现	O
更	O
多	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
。	O

因	O
此	O
，	O
人	O
类	O
与	O
冠	B-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
之	O
间	O
的	O
斗	O
争	O
依	O
然	O
任	O
重	O
道	O
远	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
许	B-nr
晓	I-nr
华	E-nr
、	O
李	B-nr
轶	I-nr
群	E-nr
)	O
国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
副	O
主	O
任	O
李	B-nr
斌	E-nr
：	O
六	O
项	O
措	O
施	O
确	O
保	O
人	O
民	O
群	O
众	O
度	O
过	O
新	O
春	O
佳	O
节	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
2	E-num
日	O
1	B-num
0	E-num
:	O
5	B-num
2	E-num
来	O
源	O
：	O
人	O
民	O
网	O
-	O
人	O
民	O
健	O
康	O
网	O
人	O
民	O
网	O
北	B-geo
京	E-geo
1	S-num
月	O
2	B-num
2	E-num
日	O
电	O
2	B-num
2	E-num
日	O
，	O
国	B-org
务	I-org
院	E-org
新	O
闻	O
办	O
举	O
行	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
防	O
控	O
工	O
作	O
新	O
闻	O
发	O
布	O
会	O
。	O

会	O
上	O
，	O
国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
副	O
主	O
任	O
李	B-nr
斌	E-nr
表	O
示	O
，	O
将	O
会	O
同	O
联	O
防	O
联	O
控	O
工	O
作	O
机	O
制	O
各	O
成	O
员	O
单	O
位	O
，	O
坚	O
决	O
贯	O
彻	O
党	O
中	O
央	O
、	O
国	B-org
务	I-org
院	E-org
决	O
策	O
部	O
署	O
，	O
把	O
人	O
民	O
群	O
众	O
生	O
命	O
安	O
全	O
和	O
身	O
体	O
健	O
康	O
放	O
在	O
第	O
一	O
位	O
，	O
指	O
导	O
各	O
地	O
按	O
照	O
属	O
地	O
化	O
管	O
理	O
原	O
则	O
，	O
采	O
取	O
六	O
项	O
切	O
实	O
有	O
效	O
措	O
施	O
，	O
确	O
保	O
人	O
民	O
群	O
众	O
度	O
过	O
一	O
个	O
安	O
定	O
祥	O
和	O
的	O
新	O
春	O
佳	O
节	O
。	O

一	O
是	O
严	O
防	O
死	O
守	O
，	O
把	O
疫	O
情	O
控	O
制	O
在	O
武	B-geo
汉	E-geo
。	O

督	O
促	O
湖	B-geo
北	E-geo
省	O
和	O
武	B-geo
汉	E-geo
市	O
依	O
法	O
采	O
取	O
最	O
严	O
格	O
的	O
防	O
控	O
措	O
施	O
，	O
加	O
强	O
农	O
贸	O
市	O
场	O
监	O
管	O
和	O
野	O
生	O
动	O
物	O
管	O
控	O
，	O
内	O
防	O
扩	O
散	O
、	O
外	O
防	O
输	O
出	O
，	O
劝	O
导	O
公	O
众	O
宜	O
散	O
不	O
宜	O
聚	O
，	O
最	O
大	O
程	O
度	O
减	O
少	O
公	O
众	O
聚	O
集	O
性	O
活	O
动	O
，	O
避	O
免	O
聚	O
集	O
性	O
疫	O
情	O
发	O
生	O
。	O

采	O
取	O
最	O
严	O
格	O
的	O
发	B-gro
热	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
排	O
查	O
措	O
施	O
，	O
对	O
发	B-gro
热	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
实	O
行	O
医	O
学	O
观	O
察	O
，	O
防	O
止	O
疫	O
情	O
进	O
一	O
步	O
向	O
外	O
扩	O
散	O
。	O

二	O
是	O
紧	O
盯	O
全	O
国	O
面	O
上	O
工	O
作	O
，	O
坚	O
决	O
落	O
实	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
措	O
施	O
。	O

织	O
密	O
织	O
牢	O
不	O
明	O
原	O
因	O
肺	B-dis
炎	E-dis
监	O
测	O
、	O
发	O
热	O
门	O
诊	O
预	O
检	O
分	O
诊	O
两	O
张	O
网	O
，	O
做	O
好	O
病	O
例	O
救	O
治	O
各	O
项	O
准	O
备	O
，	O
及	O
时	O
发	O
现	O
并	O
有	O
效	O
处	O
置	O
疫	O
情	O
。	O

加	O
大	O
环	O
境	O
卫	O
生	O
整	O
治	O
力	O
度	O
，	O
结	O
合	O
春	O
节	O
期	O
间	O
人	O
员	O
流	O
动	O
性	O
加	O
大	O
的	O
特	O
点	O
，	O
因	O
地	O
制	O
宜	O
落	O
实	O
车	O
站	O
、	O
机	O
场	O
、	O
码	O
头	O
等	O
重	O
要	O
场	O
所	O
和	O
汽	O
车	O
、	O
火	O
车	O
、	O
飞	O
机	O
等	O
密	O
闭	O
交	O
通	O
工	O
具	O
的	O
通	O
风	O
、	O
消	O
毒	O
、	O
测	O
体	O
温	O
等	O
措	O
施	O
。	O

三	O
是	O
全	O
力	O
救	O
治	O
患	B-gro
者	E-gro
。	O

调	O
配	O
最	O
强	O
的	O
中	O
西	O
医	O
疗	O
资	O
源	O
和	O
专	O
家	O
资	O
源	O
，	O
中	O
西	O
医	O
结	O
合	O
，	O
最	O
大	O
限	O
度	O
减	O
少	O
死	O
亡	O
病	O
例	O
。	O

加	O
强	O
患	B-gro
者	E-gro
医	O
疗	O
救	O
治	O
费	O
用	O
保	O
障	O
，	O
确	O
保	O
患	B-gro
者	E-gro
得	O
到	O
及	O
时	O
救	O
治	O
。	O

关	O
心	O
爱	O
护	O
医	B-gro
护	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
，	O
做	O
好	O
后	O
勤	O
保	O
障	O
，	O
合	O
理	O
安	O
排	O
休	O
息	O
，	O
尤	O
其	O
是	O
指	O
导	O
做	O
好	O
个	O
人	O
防	O
护	O
，	O
防	O
止	O
医	B-gro
务	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
在	O
救	O
治	O
病	B-gro
人	E-gro
过	O
程	O
中	O
受	O
到	O
感	O
染	O
。	O

四	O
是	O
做	O
好	O
信	O
息	O
发	O
布	O
和	O
国	O
际	O
合	O
作	O
。	O

及	O
时	O
、	O
公	O
开	O
、	O
透	O
明	O
发	O
布	O
疫	O
情	O
信	O
息	O
，	O
客	O
观	O
报	O
道	O
疫	O
情	O
进	O
展	O
和	O
政	O
府	O
采	O
取	O
的	O
防	O
控	O
措	O
施	O
，	O
实	O
事	O
求	O
是	O
，	O
科	O
学	O
宣	O
传	O
疫	O
情	O
防	O
护	O
知	O
识	O
。	O

继	O
续	O
主	O
动	O
加	O
强	O
与	O
世	B-org
界	I-org
卫	I-org
生	I-org
组	I-org
织	E-org
、	O
有	O
关	O
国	O
家	O
和	O
港	O
澳	O
台	O
地	O
区	O
的	O
疫	O
情	O
信	O
息	O
沟	O
通	O
，	O
及	O
时	O
分	O
享	O
疫	O
情	O
监	O
测	O
、	O
调	O
查	O
、	O
防	O
治	O
信	O
息	O
和	O
风	O
险	O
评	O
估	O
意	O
见	O
，	O
共	O
同	O
研	O
讨	O
完	O
善	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
措	O
施	O
。	O

五	O
是	O
加	O
大	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
科	O
研	O
攻	O
关	O
力	O
度	O
。	O

充	O
分	O
发	O
挥	O
专	O
家	O
力	O
量	O
，	O
尽	O
快	O
查	O
明	O
传	O
染	O
来	O
源	O
、	O
传	O
播	O
途	O
径	O
，	O
有	O
针	O
对	O
性	O
地	O
做	O
好	O
抗	O
病	O
毒	O
药	O
物	O
的	O
研	O
发	O
和	O
筛	O
选	O
。	O

密	O
切	O
跟	O
踪	O
监	O
测	O
病	O
毒	O
毒	O
力	O
、	O
传	O
播	O
力	O
的	O
变	O
化	O
，	O
提	O
高	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
的	O
科	O
学	O
性	O
和	O
有	O
效	O
性	O
。	O

六	O
是	O
部	O
署	O
全	O
国	O
卫	O
生	O
健	O
康	O
系	O
统	O
加	O
强	O
值	O
班	O
值	O
守	O
。	O

安	O
排	O
各	O
级	O
卫	O
生	O
健	O
康	O
行	O
政	O
部	O
门	O
和	O
医	O
疗	O
卫	O
生	O
单	O
位	O
调	O
派	O
熟	O
悉	O
工	O
作	O
的	O
人	O
员	O
，	O
做	O
好	O
春	O
节	O
期	O
间	O
的	O
值	O
班	O
工	O
作	O
，	O
各	O
级	O
医	O
疗	O
机	O
构	O
和	O
疾	O
控	O
机	O
构	O
留	O
足	O
在	O
岗	O
人	O
员	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
董	B-nr
童	E-nr
、	O
李	B-nr
栋	E-nr
)	O
人	O
民	O
网	O
评	O
：	O
面	O
对	O
疫	O
情	O
，	O
任	O
何	O
侥	O
幸	O
都	O
可	O
能	O
夺	O
人	O
性	O
命	O
李	B-nr
泓	I-nr
冰	E-nr
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
2	E-num
日	O
1	B-num
0	E-num
:	O
4	B-num
8	E-num
来	O
源	O
：	O
人	O
民	O
网	O
-	O
观	O
点	O
频	O
道	O
源	O
自	O
武	B-geo
汉	E-geo
的	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
已	O
在	O
多	O
地	O
出	O
现	O
，	O
同	O
时	O
也	O
以	O
一	O
种	O
“	O
来	O
势	O
汹	O
汹	O
”	O
的	O
姿	O
态	O
呈	O
现	O
在	O
舆	O
论	O
场	O
。	O

习	B-nr
近	I-nr
平	E-nr
总	O
书	O
记	O
就	O
此	O
作	O
出	O
批	O
示	O
，	O
强	O
调	O
要	O
把	O
人	O
民	O
群	O
众	O
生	O
命	O
安	O
全	O
和	O
身	O
体	O
健	O
康	O
放	O
在	O
第	O
一	O
位	O
，	O
坚	O
决	O
遏	O
制	O
疫	O
情	O
蔓	O
延	O
势	O
头	O
。	O

如	O
何	O
遏	O
制	O
疫	O
情	O
蔓	O
延	O
？	O

措	O
施	O
林	O
林	O
总	O
总	O
，	O
答	O
案	O
见	O
仁	O
见	O
智	O
，	O
但	O
有	O
一	O
点	O
是	O
明	O
确	O
的	O
—	O
—	O
任	O
何	O
“	O
耍	O
大	O
胆	O
”	O
“	O
不	O
设	O
防	O
”	O
的	O
侥	O
幸	O
心	O
态	O
都	O
是	O
极	O
其	O
要	O
不	O
得	O
的	O
。	O

从	O
有	O
关	O
专	O
家	O
呼	O
吁	O
“	O
大	O
家	O
现	O
在	O
能	O
不	O
到	O
武	B-geo
汉	E-geo
去	O
就	O
不	O
去	O
，	O
武	B-geo
汉	E-geo
人	O
能	O
不	O
出	O
来	O
就	O
不	O
出	O
来	O
”	O
，	O
到	O
武	B-geo
汉	E-geo
防	O
控	O
升	O
级	O
实	O
施	O
进	O
出	O
管	O
控	O
，	O
再	O
到	O
卫	B-org
健	I-org
委	E-org
、	O
民	B-org
航	I-org
局	E-org
、	O
国	B-org
铁	I-org
集	I-org
团	E-org
、	O
国	B-org
家	I-org
医	I-org
保	I-org
局	E-org
都	O
行	O
动	O
起	O
来	O
，	O
无	O
疑	O
都	O
在	O
为	O
遏	O
制	O
疫	O
情	O
辟	O
出	O
“	O
隔	O
离	O
带	O
”	O
、	O
穿	O
上	O
“	O
防	O
护	O
衣	O
”	O
。	O

科	O
学	O
、	O
规	O
范	O
、	O
有	O
序	O
地	O
防	O
治	O
措	O
施	O
，	O
对	O
于	O
纾	O
解	O
人	O
们	O
情	O
有	O
可	O
原	O
的	O
焦	O
虑	O
，	O
将	O
产	O
生	O
深	O
层	O
次	O
正	O
向	O
影	O
响	O
。	O

相	O
较	O
此	O
前	O
，	O
武	B-geo
汉	E-geo
传	O
来	O
的	O
一	O
些	O
莫	O
名	O
“	O
大	O
胆	O
”	O
的	O
消	O
息	O
却	O
着	O
实	O
让	O
人	O
惊	O
诧	O
不	O
已	O
，	O
也	O
引	O
发	O
了	O
公	O
众	O
的	O
质	O
疑	O
。	O

比	O
如	O
信	O
息	O
披	O
露	O
不	O
够	O
及	O
时	O
准	O
确	O
，	O
“	O
大	O
胆	O
”	O
放	O
任	O
病	B-gro
人	E-gro
出	O
行	O
，	O
“	O
大	O
胆	O
”	O
放	O
任	O
疫	O
情	O
源	O
头	O
营	O
业	O
，	O
“	O
大	O
胆	O
”	O
让	O
关	O
键	O
易	O
感	O
人	O
群	O
不	O
戴	O
口	O
罩	O
以	O
免	O
引	O
发	O
公	O
众	O
恐	O
慌	O
。	O

尤	O
其	O
是	O
在	O
疫	O
情	O
已	O
经	O
引	O
起	O
全	O
社	O
会	O
关	O
注	O
的	O
情	O
况	O
下	O
，	O
武	B-geo
汉	E-geo
依	O
然	O
还	O
按	O
部	O
就	O
班	O
地	O
派	O
送	O
2	B-num
0	I-num
万	E-num
张	O
免	O
费	O
旅	O
游	O
券	O
，	O
“	O
邀	O
约	O
”	O
市	O
民	O
和	O
游	O
客	O
前	O
往	O
黄	O
鹤	O
楼	O
等	O
热	O
门	O
且	O
封	O
闭	O
的	O
旅	O
游	O
景	O
点	O
。	O

舆	O
情	O
哗	O
然	O
之	O
后	O
，	O
官	O
方	O
才	O
如	O
梦	O
初	O
醒	O
地	O
宣	O
布	O
推	O
迟	O
这	O
一	O
活	O
动	O
。	O

更	O
有	O
当	O
地	O
社	O
区	O
“	O
放	O
胆	O
”	O
组	O
织	O
四	O
万	O
余	O
家	O
庭	O
共	O
吃	O
团	O
年	O
饭	O
，	O
甚	O
至	O
网	O
传	O
有	O
确	O
诊	O
病	O
例	O
家	O
属	O
绕	O
开	O
机	O
场	O
和	O
车	O
站	O
，	O
携	O
病	B-gro
人	E-gro
自	O
驾	O
数	O
小	O
时	O
到	O
外	O
地	O
就	O
诊	O
引	O
发	O
输	O
入	O
性	O
病	O
例	O
。	O

这	O
些	O
做	O
法	O
，	O
指	O
其	O
“	O
无	O
知	O
者	O
无	O
畏	O
”	O
恐	O
怕	O
有	O
些	O
言	O
重	O
，	O
但	O
的	O
确	O
让	O
人	O
骨	O
鲠	O
在	O
喉	O
。	O

“	O
大	O
胆	O
”	O
的	O
背	O
后	O
是	O
侥	O
幸	O
，	O
是	O
对	O
传	O
染	O
病	O
防	O
治	O
规	O
律	O
的	O
无	O
知	O
，	O
是	O
对	O
自	O
身	O
和	O
他	O
人	O
健	O
康	O
风	O
险	O
的	O
漠	O
视	O
。	O

疫	O
情	O
，	O
特	O
别	O
是	O
新	B-pat
型	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
引	O
发	O
的	O
疫	O
情	O
，	O
常	O
常	O
会	O
突	O
然	O
爆	O
发	O
甚	O
至	O
发	O
生	O
变	O
异	O
，	O
人	O
们	O
对	O
其	O
有	O
一	O
个	O
逐	O
步	O
认	O
识	O
和	O
完	O
善	O
应	O
对	O
的	O
过	O
程	O
，	O
完	O
全	O
在	O
情	O
理	O
之	O
中	O
。	O

从	O
初	O
期	O
表	O
示	O
“	O
没	O
有	O
证	O
据	O
显	O
示	O
人	O
传	O
人	O
”	O
，	O
到	O
日	O
前	O
指	O
出	O
“	O
可	O
能	O
造	O
成	O
持	O
续	O
的	O
人	O
传	O
人	O
”	O
，	O
其	O
实	O
反	O
映	O
的	O
是	O
一	O
种	O
审	O
慎	O
态	O
度	O
。	O

要	O
求	O
从	O
一	O
开	O
始	O
就	O
作	O
出	O
精	O
准	O
判	O
断	O
，	O
显	O
然	O
过	O
于	O
苛	O
刻	O
。	O

但	O
是	O
必	O
须	O
指	O
出	O
，	O
正	O
因	O
新	O
的	O
病	O
毒	O
带	O
有	O
复	O
杂	O
性	O
和	O
未	O
知	O
性	O
，	O
我	O
们	O
更	O
应	O
严	O
谨	O
细	O
致	O
，	O
不	O
能	O
轻	O
言	O
“	O
可	O
防	O
可	O
控	O
”	O
，	O
宁	O
可	O
严	O
防	O
死	O
守	O
，	O
也	O
不	O
能	O
有	O
任	O
何	O
部	O
门	O
和	O
个	O
体	O
、	O
在	O
任	O
何	O
流	O
程	O
和	O
环	O
节	O
，	O
存	O
在	O
侥	O
幸	O
心	O
理	O
。	O

各	O
地	O
方	O
、	O
各	O
部	O
门	O
、	O
各	O
行	O
业	O
都	O
要	O
切	O
实	O
拿	O
出	O
对	O
人	O
民	O
负	O
责	O
的	O
态	O
度	O
，	O
杜	O
绝	O
侥	O
幸	O
心	O
理	O
，	O
坚	O
决	O
扛	O
起	O
肩	O
头	O
的	O
责	O
任	O
。	O

既	O
要	O
沉	O
着	O
冷	O
静	O
，	O
科	O
学	O
应	O
对	O
，	O
从	O
医	O
学	O
卫	O
生	O
学	O
专	O
业	O
角	O
度	O
全	O
力	O
防	O
控	O
好	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
；	O
同	O
时	O
也	O
要	O
信	O
息	O
透	O
明	O
，	O
主	O
动	O
释	O
疑	O
，	O
全	O
力	O
缓	O
解	O
社	O
会	O
的	O
“	O
心	B-dis
病	E-dis
”	O
。	O

这	O
当	O
中	O
，	O
做	O
好	O
舆	O
论	O
引	O
导	O
工	O
作	O
，	O
让	O
公	O
众	O
客	O
观	O
认	O
识	O
疫	O
情	O
、	O
科	O
学	O
预	O
防	O
疫	O
情	O
、	O
冷	O
静	O
应	O
对	O
疫	O
情	O
，	O
尤	O
为	O
重	O
要	O
。	O

1	B-num
7	E-num
年	O
前	O
的	O
那	O
场	O
“	O
非	B-dis
典	E-dis
”	O
战	O
役	O
，	O
暴	O
露	O
出	O
了	O
我	O
们	O
在	O
重	O
大	O
公	O
共	O
卫	O
生	O
事	O
件	O
应	O
对	O
方	O
面	O
的	O
问	O
题	O
，	O
我	O
们	O
为	O
此	O
支	O
付	O
了	O
不	O
小	O
的	O
社	O
会	O
成	O
本	O
。	O

“	O
学	O
费	O
”	O
不	O
能	O
白	O
交	O
，	O
我	O
们	O
务	O
须	O
长	O
进	O
。	O

传	O
染	O
病	O
防	O
治	O
是	O
一	O
个	O
系	O
统	O
性	O
工	O
程	O
，	O
也	O
会	O
相	O
应	O
增	O
加	O
社	O
会	O
管	O
理	O
成	O
本	O
，	O
降	O
低	O
生	O
活	O
便	O
利	O
程	O
度	O
。	O

每	O
一	O
位	O
社	O
会	O
成	O
员	O
应	O
当	O
本	O
着	O
对	O
自	O
己	O
和	O
别	O
人	O
生	O
命	O
负	O
责	O
的	O
态	O
度	O
，	O
切	O
不	O
可	O
图	O
自	O
己	O
方	O
便	O
、	O
为	O
一	O
己	O
私	O
利	O
，	O
违	O
反	O
防	O
疫	O
的	O
各	O
种	O
规	O
定	O
，	O
更	O
不	O
可	O
有	O
“	O
哪	O
那	O
么	O
容	O
易	O
被	O
传	O
染	O
”	O
的	O
侥	O
幸	O
心	O
态	O
。	O

尊	O
重	O
科	O
学	O
，	O
尊	O
重	O
生	O
命	O
，	O
永	O
远	O
都	O
应	O
该	O
是	O
我	O
们	O
牢	O
记	O
的	O
座	O
右	O
铭	O
。	O

客	O
观	O
而	O
言	O
，	O
面	O
对	O
疫	O
情	O
，	O
一	O
些	O
群	O
众	O
出	O
现	O
应	O
对	O
失	O
措	O
不	O
难	O
理	O
解	O
。	O

传	O
染	O
性	O
疾	O
病	O
本	O
就	O
容	O
易	O
引	O
发	O
社	O
会	O
恐	O
慌	O
，	O
何	O
况	O
此	O
次	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
的	O
来	O
源	O
和	O
病	O
因	O
暂	O
时	O
未	O
知	O
，	O
更	O
添	O
加	O
了	O
一	O
份	O
焦	O
虑	O
。	O

更	O
重	O
要	O
的	O
是	O
，	O
当	O
年	O
的	O
“	O
非	B-dis
典	E-dis
”	O
疫	O
情	O
引	O
发	O
的	O
剧	O
烈	O
震	O
荡	O
已	O
沉	O
淀	O
在	O
公	O
众	O
记	O
忆	O
和	O
社	O
会	O
心	O
理	O
中	O
，	O
很	O
容	O
易	O
让	O
人	O
们	O
不	O
自	O
觉	O
地	O
与	O
其	O
产	O
生	O
对	O
应	O
和	O
联	O
想	O
。	O

能	O
否	O
做	O
好	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
、	O
疫	O
情	O
是	O
否	O
还	O
会	O
扩	O
大	O
、	O
何	O
时	O
才	O
能	O
安	O
心	O
出	O
门	O
…	O
…	O
一	O
系	O
列	O
问	O
号	O
，	O
悬	O
在	O
每	O
一	O
个	O
人	O
心	O
中	O
。	O

在	O
这	O
样	O
的	O
时	O
刻	O
，	O
看	O
到	O
有	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
院	O
士	O
这	O
样	O
的	O
老	O
专	O
家	O
依	O
然	O
奋	O
战	O
在	O
一	O
线	O
，	O
我	O
们	O
每	O
个	O
人	O
都	O
倍	O
感	O
安	O
心	O
。	O

武	B-geo
汉	E-geo
医	O
生	O
的	O
朋	O
友	O
圈	O
刷	O
屏	O
，	O
让	O
我	O
们	O
对	O
医	O
护	O
群	O
体	O
心	O
存	O
敬	O
意	O
。	O

同	O
时	O
，	O
看	O
到	O
“	O
1	B-num
5	E-num
名	O
医	B-gro
务	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
感	O
染	O
”	O
的	O
消	O
息	O
，	O
也	O
让	O
我	O
们	O
无	O
比	O
痛	O
心	O
。	O

只	O
有	O
每	O
个	O
部	O
门	O
、	O
每	O
个	O
岗	O
位	O
、	O
每	O
个	O
人	O
都	O
心	O
存	O
敬	O
畏	O
，	O
杜	O
绝	O
侥	O
幸	O
，	O
我	O
们	O
才	O
不	O
至	O
于	O
辜	O
负	O
医	B-gro
护	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
在	O
一	O
线	O
的	O
坚	O
守	O
。	O

唯	O
其	O
如	O
此	O
，	O
坚	O
守	O
才	O
有	O
意	O
义	O
，	O
才	O
有	O
价	O
值	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
李	B-nr
栋	E-nr
、	O
孙	B-nr
博	I-nr
洋	E-nr
)	O
疫	O
情	O
快	O
速	O
变	O
化	O
防	O
控	O
处	O
在	O
关	O
键	O
节	O
点	O
—	O
—	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
防	O
控	O
焦	O
点	O
回	O
应	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
2	E-num
日	O
1	B-num
0	E-num
:	O
3	B-num
0	E-num
来	O
源	O
：	O
新	O
华	O
社	O
新	O
华	O
社	O
北	B-geo
京	E-geo
1	S-num
月	O
2	B-num
1	E-num
日	O
电	O
题	O
：	O
疫	O
情	O
快	O
速	O
变	O
化	O
防	O
控	O
处	O
在	O
关	O
键	O
节	O
点	O
—	O
—	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
防	O
控	O
焦	O
点	O
回	O
应	O
新	O
华	O
社	O
记	B-gro
者	E-gro
王	B-nr
秉	I-nr
阳	E-nr
、	O
屈	B-nr
婷	E-nr
、	O
廖	B-nr
君	E-nr
近	O
期	O
湖	B-geo
北	E-geo
省	O
武	B-geo
汉	E-geo
市	O
等	O
多	O
个	O
地	O
区	O
发	O
生	O
的	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
牵	O
动	O
人	O
心	O
。	O

党	O
中	O
央	O
、	O
国	B-org
务	I-org
院	E-org
高	O
度	O
重	O
视	O
，	O
及	O
时	O
作	O
出	O
防	O
控	O
部	O
署	O
，	O
各	O
相	O
关	O
部	O
门	O
和	O
地	O
方	O
全	O
力	O
以	O
赴	O
科	O
学	O
有	O
效	O
抓	O
好	O
疫	O
情	O
防	O
控	O
。	O

当	O
前	O
正	O
值	O
春	O
运	O
，	O
人	O
员	O
流	O
动	O
大	O
，	O
目	O
前	O
疫	O
情	O
发	O
展	O
如	O
何	O
？	O

为	O
何	O
近	O
日	O
多	O
地	O
集	O
中	O
报	O
告	O
感	O
染	O
病	O
例	O
？	O

记	B-gro
者	E-gro
采	O
访	O
国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
高	O
级	O
别	O
专	B-gro
家	I-gro
组	E-gro
成	O
员	O
及	O
各	O
级	O
疾	O
控	O
官	O
员	O
，	O
为	O
你	O
详	O
解	O
当	O
前	O
疫	O
情	O
进	O
展	O
。	O

疫	O
情	O
正	O
处	O
在	O
早	O
期	O
快	O
速	O
变	O
化	O
阶	O
段	O
1	S-num
月	O
1	B-num
8	E-num
日	O
到	O
1	B-num
9	E-num
日	O
，	O
武	B-geo
汉	E-geo
两	O
日	O
确	O
诊	O
1	B-num
3	I-num
6	E-num
个	O
感	O
染	O
病	O
例	O
。	O

此	O
后	O
北	B-geo
京	E-geo
、	O
广	B-geo
东	E-geo
、	O
上	B-geo
海	E-geo
等	O
地	O
相	O
继	O
报	O
告	O
确	O
诊	O
病	O
例	O
。	O

为	O
何	O
病	O
例	O
突	O
然	O
之	O
间	O
增	O
加	O
并	O
在	O
全	O
国	O
多	O
地	O
发	O
现	O
？	O

国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
高	O
级	O
别	O
专	O
家	O
组	O
回	O
应	O
说	O
，	O
病	O
例	O
增	O
多	O
的	O
原	O
因	O
是	O
多	O
方	O
面	O
的	O
，	O
其	O
中	O
之	O
一	O
就	O
是	O
现	O
在	O
的	O
检	O
测	O
手	O
段	O
能	O
比	O
较	O
快	O
地	O
检	O
测	O
出	O
来	O
。	O

记	B-gro
者	E-gro
了	O
解	O
到	O
，	O
国	O
家	O
相	O
关	O
科	O
研	O
机	O
构	O
迅	O
速	O
研	O
发	O
出	O
病	O
毒	O
核	O
酸	O
检	O
测	O
试	O
剂	O
盒	O
，	O
随	O
后	O
进	O
行	O
技	O
术	O
优	O
化	O
。	O

1	S-num
月	O
1	B-num
6	E-num
日	O
，	O
湖	B-org
北	I-org
省	I-org
疾	I-org
病	I-org
预	I-org
防	I-org
控	I-org
制	I-org
中	I-org
心	E-org
收	O
到	O
国	O
家	O
下	O
发	O
的	O
试	O
剂	O
盒	O
后	O
，	O
开	O
始	O
对	O
武	B-geo
汉	E-geo
市	O
送	O
检	O
的	O
不	O
明	O
原	O
因	O
的	O
病	B-gro
毒	I-gro
性	I-gro
肺	I-gro
炎	I-gro
患	I-gro
者	E-gro
标	O
本	O
进	O
行	O
病	O
原	O
学	O
检	O
测	O
。	O

因	O
此	O
被	O
检	O
测	O
出	O
来	O
并	O
确	O
诊	O
的	O
病	B-gro
人	E-gro
逐	O
渐	O
增	O
多	O
。	O

各	O
地	O
报	O
告	O
感	O
染	O
病	O
例	O
，	O
是	O
否	O
代	O
表	O
疫	O
情	O
已	O
全	O
国	O
性	O
暴	O
发	O
？	O

国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
高	O
级	O
别	O
专	O
家	O
组	O
组	O
长	O
、	O
中	B-org
国	I-org
工	I-org
程	I-org
院	E-org
院	O
士	O
、	O
国	B-org
家	I-org
呼	I-org
吸	I-org
系	I-org
统	I-org
疾	I-org
病	I-org
临	I-org
床	I-org
医	I-org
学	I-org
研	I-org
究	I-org
中	I-org
心	E-org
主	O
任	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
说	O
，	O
当	O
前	O
疫	O
情	O
形	O
势	O
是	O
在	O
武	B-geo
汉	E-geo
这	O
一	O
个	O
地	O
方	O
集	O
中	O
暴	O
发	O
，	O
其	O
他	O
地	O
方	O
是	O
散	O
发	O
的	O
，	O
尚	O
属	O
“	O
局	O
部	O
暴	O
发	O
”	O
。	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
说	O
，	O
目	O
前	O
非	O
常	O
肯	O
定	O
地	O
证	O
实	O
了	O
“	O
人	O
传	O
人	O
”	O
现	O
象	O
，	O
有	O
医	B-gro
务	I-gro
人	I-gro
员	E-gro
感	O
染	O
。	O

调	O
查	O
显	O
示	O
，	O
目	O
前	O
疫	O
情	O
不	O
断	O
出	O
现	O
新	O
情	O
况	O
，	O
说	O
明	O
这	O
一	O
新	O
发	O
疾	O
病	O
正	O
处	O
在	O
早	O
期	O
快	O
速	O
变	O
化	O
阶	O
段	O
。	O

中	B-org
国	I-org
疾	I-org
病	I-org
预	I-org
防	I-org
控	I-org
制	I-org
中	I-org
心	E-org
流	O
行	O
病	O
学	O
首	O
席	O
科	O
学	O
家	O
曾	B-nr
光	E-nr
说	O
，	O
武	B-geo
汉	E-geo
现	O
在	O
还	O
没	O
有	O
发	O
现	O
儿	B-gro
童	E-gro
、	O
学	O
生	O
感	O
染	O
，	O
基	O
本	O
是	O
老	B-gro
年	I-gro
人	E-gro
感	O
染	O
。	O

“	O
疫	O
情	O
现	O
在	O
处	O
于	O
社	O
区	O
传	O
播	O
的	O
早	O
期	O
。	O

”	O
曾	B-nr
光	E-nr
说	O
，	O
“	O
现	O
在	O
采	O
取	O
措	O
施	O
，	O
完	O
全	O
是	O
可	O
以	O
逆	O
转	O
的	O
。	O

”	O
疫	O
情	O
发	O
生	O
后	O
，	O
党	O
中	O
央	O
、	O
国	B-org
务	I-org
院	E-org
高	O
度	O
重	O
视	O
，	O
制	O
定	O
周	O
密	O
方	O
案	O
，	O
组	O
织	O
各	O
方	O
力	O
量	O
开	O
展	O
防	O
控	O
，	O
采	O
取	O
切	O
实	O
有	O
效	O
措	O
施	O
，	O
坚	O
决	O
遏	O
制	O
疫	O
情	O
蔓	O
延	O
势	O
头	O
。	O

目	O
前	O
，	O
我	O
国	O
已	O
公	O
布	O
了	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
全	O
基	O
因	O
组	O
序	O
列	O
，	O
这	O
将	O
有	O
助	O
于	O
全	B-gro
球	I-gro
科	I-gro
学	I-gro
家	E-gro
和	O
公	B-org
共	I-org
卫	I-org
生	I-org
组	I-org
织	E-org
加	O
入	O
诊	O
断	O
试	O
剂	O
的	O
研	O
发	O
，	O
及	O
病	O
毒	O
致	O
病	O
性	O
研	O
究	O
。	O

从	O
感	O
染	O
人	O
群	O
的	O
地	O
理	O
分	O
布	O
看	O
，	O
与	O
武	B-geo
汉	E-geo
华	O
南	O
海	O
鲜	O
市	O
场	O
关	O
系	O
很	O
密	O
切	O
。	O

调	O
查	O
显	O
示	O
，	O
此	O
前	O
在	O
海	O
鲜	O
市	O
场	O
中	O
有	O
非	O
法	O
售	O
卖	O
野	O
生	O
动	O
物	O
现	O
象	O
。	O

根	O
据	O
它	O
的	O
相	O
似	O
形	O
，	O
我	O
们	O
推	O
测	O
有	O
野	O
生	O
动	O
物	O
在	O
里	O
面	O
起	O
了	O
很	O
关	O
键	O
的	O
作	O
用	O
，	O
但	O
传	O
染	O
源	O
还	O
不	O
明	O
确	O
，	O
找	O
不	O
到	O
具	O
体	O
是	O
哪	O
种	O
动	O
物	O
。	O

”	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
表	O
示	O
，	O
到	O
现	O
在	O
为	O
止	O
，	O
针	O
对	O
病	O
情	O
还	O
没	O
有	O
特	O
效	O
药	O
。	O

目	O
前	O
正	O
在	O
做	O
一	O
些	O
实	O
验	O
观	O
察	O
。	O

尚	O
未	O
出	O
现	O
“	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
”	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
预	O
计	O
如	O
何	O
发	O
展	O
？	O

“	O
现	O
在	O
病	O
情	O
发	O
展	O
正	O
处	O
于	O
一	O
个	O
节	O
骨	O
眼	O
上	O
，	O
估	O
计	O
春	O
运	O
期	O
间	O
得	O
病	O
人	O
数	O
还	O
会	O
增	O
加	O
。	O

”	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
表	O
示	O
。	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
认	O
为	O
，	O
各	O
地	O
政	O
府	O
领	O
导	O
要	O
负	O
起	O
责	O
任	O
来	O
，	O
不	O
单	O
纯	O
是	O
卫	O
生	O
主	O
管	O
部	O
门	O
的	O
责	O
任	O
。	O

“	O
我	O
们	O
不	O
希	O
望	O
疫	O
情	O
呈	O
链	O
式	O
发	O
展	O
，	O
那	O
么	O
我	O
们	O
要	O
防	O
什	O
么	O
呢	O
？	O

重	O
点	O
要	O
防	O
止	O
病	O
毒	O
传	O
播	O
，	O
要	O
害	O
之	O
处	O
就	O
是	O
防	O
止	O
在	O
传	O
播	O
过	O
程	O
中	O
出	O
现	O
‘	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
’	O
。	O

”	O
“	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
”	O
是	O
指	O
一	O
名	O
具	O
有	O
极	O
高	O
传	O
染	O
性	O
的	O
带	B-gro
病	I-gro
者	E-gro
，	O
其	O
比	O
正	B-gro
常	I-gro
带	I-gro
病	I-gro
者	E-gro
更	O
容	O
易	O
传	O
染	O
他	O
人	O
，	O
而	O
导	O
致	O
疫	O
情	O
大	O
规	O
模	O
暴	O
发	O
。	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
表	O
示	O
，	O
“	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
”	O
的	O
生	O
物	O
规	O
律	O
很	O
难	O
讲	O
清	O
楚	O
，	O
不	O
清	O
楚	O
是	O
怎	O
么	O
由	O
传	O
播	O
者	O
变	O
成	O
“	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
”	O
的	O
。	O

“	O
假	O
如	O
说	O
能	O
够	O
及	O
时	O
预	O
防	O
、	O
隔	O
离	O
、	O
观	O
察	O
，	O
不	O
让	O
它	O
传	O
播	O
的	O
话	O
，	O
那	O
‘	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
’	O
产	O
生	O
的	O
概	O
率	O
就	O
降	O
低	O
许	O
多	O
。	O

”	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
说	O
。	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
表	O
示	O
，	O
对	O
于	O
已	O
经	O
诊	O
断	O
或	O
者	O
将	O
要	O
确	O
诊	O
的	O
病	B-gro
人	E-gro
进	O
行	O
有	O
效	O
隔	O
离	O
，	O
这	O
是	O
最	O
有	O
效	O
、	O
最	O
原	O
始	O
的	O
办	O
法	O
。	O

他	O
建	O
议	O
，	O
如	O
果	O
感	O
觉	O
到	O
身	O
体	O
不	O
舒	O
服	O
，	O
就	O
不	O
要	O
春	O
运	O
出	O
行	O
了	O
。	O

目	O
前	O
，	O
国	B-org
家	I-org
卫	I-org
健	I-org
委	E-org
已	O
发	O
布	O
1	S-num
号	O
公	O
告	O
，	O
将	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
的	O
肺	B-dis
炎	E-dis
纳	O
入	O
传	O
染	O
病	O
防	O
治	O
法	O
规	O
定	O
的	O
乙	B-dis
类	I-dis
传	I-dis
染	I-dis
病	E-dis
，	O
但	O
采	O
取	O
甲	B-dis
类	I-dis
传	I-dis
染	I-dis
病	E-dis
的	O
预	O
防	O
、	O
控	O
制	O
措	O
施	O
，	O
同	O
时	O
将	O
其	O
纳	O
入	O
检	B-dis
疫	I-dis
传	I-dis
染	I-dis
病	E-dis
管	O
理	O
。	O

这	O
些	O
举	O
措	O
将	O
使	O
疫	O
情	O
控	O
制	O
有	O
法	O
可	O
依	O
。	O

与	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
斗	O
争	O
如	O
同	O
两	O
军	O
对	O
垒	O
，	O
不	O
单	O
取	O
决	O
于	O
病	O
毒	O
，	O
也	O
取	O
决	O
于	O
防	O
控	O
措	O
施	O
。	O

曾	B-nr
光	E-nr
表	O
示	O
，	O
目	O
前	O
疫	O
情	O
不	O
断	O
出	O
现	O
新	O
情	O
况	O
，	O
这	O
是	O
传	O
染	O
病	O
流	O
行	O
早	O
期	O
的	O
共	O
同	O
特	O
点	O
。	O

现	O
在	O
采	O
取	O
措	O
施	O
，	O
完	O
全	O
是	O
可	O
以	O
逆	O
转	O
的	O
。	O

“	O
对	O
武	B-geo
汉	E-geo
市	O
来	O
讲	O
，	O
要	O
全	O
民	O
行	O
动	O
起	O
来	O
，	O
联	O
防	O
联	O
控	O
，	O
把	O
各	O
方	O
的	O
力	O
量	O
调	O
动	O
起	O
来	O
。	O

”	O
关	O
键	O
要	O
早	O
发	O
现	O
早	O
治	O
疗	O
多	O
地	O
报	O
告	O
确	O
认	O
感	O
染	O
病	O
例	O
后	O
，	O
公	O
众	O
对	O
疫	O
情	O
的	O
担	O
忧	O
情	O
绪	O
有	O
所	O
上	O
升	O
，	O
一	O
些	O
地	O
方	O
口	O
罩	O
脱	O
销	O
，	O
还	O
有	O
人	O
将	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
与	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
混	O
为	O
一	O
谈	O
。	O

对	O
此	O
，	O
中	B-org
国	I-org
工	I-org
程	I-org
院	E-org
院	O
士	O
、	O
香	B-org
港	I-org
大	I-org
学	I-org
医	I-org
学	I-org
院	E-org
微	O
生	O
物	O
学	O
系	O
讲	O
座	O
教	O
授	O
袁	B-nr
国	I-nr
勇	E-nr
说	O
，	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
跟	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
在	O
基	O
因	O
上	O
有	O
很	O
大	O
差	O
别	O
，	O
两	O
者	O
在	O
临	O
床	O
、	O
流	O
行	O
病	O
学	O
上	O
的	O
情	O
况	O
都	O
非	O
常	O
不	O
同	O
。	O

那	O
么	O
，	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
致	O
病	O
性	O
到	O
底	O
如	O
何	O
？	O

人	O
传	O
人	O
的	O
能	O
力	O
有	O
多	O
强	O
？	O

钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
提	O
醒	O
说	O
，	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
的	O
感	O
染	O
才	O
刚	O
刚	O
开	O
始	O
，	O
现	O
在	O
正	O
在	O
爬	O
坡	O
，	O
但	O
是	O
相	O
比	O
S	B-dis
A	I-dis
R	I-dis
S	E-dis
传	O
染	O
性	O
没	O
那	O
么	O
强	O
，	O
毒	O
力	O
还	O
没	O
那	O
么	O
大	O
，	O
以	O
后	O
怎	O
么	O
样	O
，	O
要	O
看	O
病	O
毒	O
发	O
展	O
情	O
况	O
，	O
也	O
要	O
看	O
我	O
们	O
如	O
何	O
很	O
快	O
地	O
控	O
制	O
病	O
情	O
，	O
“	O
因	O
为	O
传	O
染	O
的	O
过	O
程	O
是	O
病	O
毒	O
逐	O
渐	O
适	O
应	O
人	O
体	O
的	O
过	O
程	O
。	O

”	O
专	O
家	O
表	O
示	O
，	O
每	O
个	O
人	O
都	O
有	O
责	O
任	O
做	O
好	O
个	O
人	O
防	O
护	O
，	O
如	O
佩	O
戴	O
口	O
罩	O
，	O
以	O
保	O
护	O
自	O
己	O
和	O
他	O
人	O
；	O
应	O
佩	O
戴	O
N	O
9	O
5	O
或	O
医	O
用	O
外	O
科	O
口	O
罩	O
，	O
而	O
不	O
是	O
棉	O
布	O
口	O
罩	O
；	O
还	O
应	O
勤	O
洗	O
手	S-nb
洗	O
脸	S-nb
，	O
注	O
意	O
眼	B-nb
睛	E-nb
、	O
鼻	B-nb
腔	E-nb
、	O
口	B-nb
腔	E-nb
卫	O
生	O
，	O
少	O
去	O
公	O
共	O
场	O
所	O
。	O

国	B-org
家	I-org
健	I-org
委	E-org
表	O
示	O
，	O
如	O
果	O
出	O
现	O
发	O
热	O
（	O
腋	B-nb
下	E-nb
体	O
温	O
≥	O
3	B-num
7	I-num
.	I-num
3	E-num
℃	O
）	O
、	O
咳	O
嗽	O
、	O
气	O
促	O
等	O
急	O
性	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
感	O
染	O
症	O
状	O
，	O
且	O
有	O
武	B-geo
汉	E-geo
旅	O
行	O
或	O
居	O
住	O
史	O
，	O
或	O
发	O
病	O
前	O
1	B-num
4	E-num
天	O
内	O
曾	O
接	O
触	O
过	O
来	O
自	O
武	B-geo
汉	E-geo
的	O
发	O
热	O
伴	O
呼	B-nb
吸	I-nb
道	E-nb
症	O
状	O
的	O
患	B-gro
者	E-gro
，	O
或	O
出	O
现	O
小	O
范	O
围	O
聚	O
集	O
性	O
发	O
病	O
，	O
应	O
到	O
当	O
地	O
指	O
定	O
医	O
疗	O
机	O
构	O
进	O
行	O
排	O
查	O
、	O
诊	O
治	O
，	O
做	O
到	O
早	O
发	O
现	O
、	O
早	O
诊	O
断	O
。	O

“	O
千	O
万	O
别	O
带	O
病	O
工	O
作	O
、	O
带	O
病	O
旅	O
游	O
，	O
这	O
是	O
非	O
常	O
危	O
险	O
的	O
。	O

”	O
曾	B-nr
光	E-nr
强	O
调	O
。	O

“	O
检	O
测	O
后	O
及	O
时	O
发	O
现	O
、	O
及	O
时	O
隔	O
离	O
，	O
把	O
有	O
限	O
的	O
传	O
染	O
源	O
控	O
制	O
了	O
，	O
就	O
不	O
会	O
引	O
起	O
大	O
规	O
模	O
扩	O
散	O
。	O

”	O
中	B-org
国	I-org
工	I-org
程	I-org
院	E-org
院	O
士	O
、	O
传	B-org
染	I-org
病	I-org
诊	I-org
治	I-org
国	I-org
家	I-org
重	I-org
点	I-org
实	I-org
验	I-org
室	E-org
主	O
任	O
李	B-nr
兰	I-nr
娟	E-nr
表	O
示	O
，	O
国	O
家	O
病	O
原	O
学	O
检	O
测	O
、	O
全	O
面	O
防	O
控	O
的	O
基	O
础	O
已	O
经	O
非	O
常	O
好	O
。	O

全	O
国	O
各	O
地	O
都	O
已	O
经	O
建	O
立	O
起	O
一	O
套	O
安	O
全	O
的	O
门	O
诊	O
防	O
控	O
体	O
系	O
，	O
也	O
有	O
一	O
套	O
治	O
疗	O
、	O
抢	O
救	O
方	O
法	O
，	O
有	O
很	O
多	O
病	B-gro
人	E-gro
也	O
都	O
抢	O
救	O
了	O
过	O
来	O
。	O

“	O
总	O
体	O
来	O
讲	O
我	O
们	O
国	O
家	O
的	O
救	O
治	O
队	O
伍	O
还	O
是	O
比	O
较	O
完	O
善	O
的	O
。	O

大	O
家	O
不	O
要	O
怕	O
，	O
被	O
感	O
染	O
了	O
一	O
定	O
要	O
及	O
时	O
到	O
医	O
院	O
去	O
。	O

”	O
李	B-nr
兰	I-nr
娟	E-nr
说	O
。	O

(	O
责	O
编	O
：	O
李	B-nr
栋	E-nr
、	O
孙	B-nr
博	I-nr
洋	E-nr
)	O
钟	B-nr
南	I-nr
山	E-nr
院	O
士	O
：	O
控	O
制	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
要	O
战	O
略	O
前	O
移	O
避	O
免	O
出	O
现	O
“	O
超	O
级	O
传	O
播	O
者	O
”	O
2	B-num
0	I-num
2	I-num
0	E-num
年	O
0	B-num
1	E-num
月	O
2	B-num
2	E-num
日	O
0	B-num
8	E-num
:	O
2	B-num
8	E-num
来	O
源	O
：	O
科	O
技	O
日	O
报	O
2	B-num
1	E-num
日	O
下	O
午	O
1	B-num
6	E-num
时	O
，	O
广	B-geo
东	E-geo
省	O
政	O
府	O
召	O
开	O
新	O
闻	O
发	O
布	O
会	O
，	O
通	O
报	O
新	B-pat
型	I-pat
冠	I-pat
状	I-pat
病	I-pat
毒	E-pat
感	O
染	O
肺	B-dis
炎	E-dis
疫	O
情	O
及	O
应	O
对	O
防	O
控	O
情	O
况	O
。	O